[本地足球] 2017/18 港超聯及亞盃外討論區(63)

2017/18香港超級聯賽參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、陽光元朗、和富大埔 、
香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、畜力

國際足球友誼賽：
2017-10-05香港 vs 老撾 旺角大球場 20:00 $150, $40

2019亞洲盃外圍賽:
2017-10-10 香港 vs 馬來西亞 香港大球場 20:00 $200, $40

港隊友賽：
日期 對手（主場／作客）
2017-10-05 vs 🇱🇦寮國（主）旺角大球場 20:00
2017-11-9 vs 🇧🇭巴林 （主）旺角大球場

香港隊亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（主場／作客）
2017-10-10 vs 🇲🇾馬來西亞 （主）香港大球場 20:00
2017-11-14 vs 🇱🇧黎巴嫩 （主）香港大球場 20:00
2018-03-27 vs 🇰🇵北韓 （客）

香港隊亞青盃外圍賽 (U19)
日期 對手（賽會制／由澳洲主辦）
2017-11-04 vs 🇰🇵北韓 14:30
2017-11-06 vs 🇦🇺澳洲 14:30
2017-11-08 vs 🇲🇵北馬里亞納群島 14:30

各級亞洲盃外圍賽香港國家隊分組抽籤：
男足🇰🇵🇭🇰🇱🇧🇲🇾
女足🇰🇷🇺🇿🇭🇰🇮🇳🇰🇵
U23🇰🇵🇱🇦🇹🇼🇭🇰
U16🇰🇵🇭🇰🇹🇼🇲🇴🇧🇳
U19🇦🇺🇰🇵🇭🇰🇲🇵

FM 2017 香港轉會及數據更新 V0.21

-最新17/18年度轉會、合約、及球衣號碼等（截至25.8.2017)
-更新部分港超球衣 (V0.21)
-更正法圖斯國籍及丙組隊伍 (V0.21)
-採用官方球員、球會、比賽名稱
-加入香港傳媒
-新增港甲至港丙，更新球隊升降
-更新菁英盃，取消聯賽杯和季後賽
-更正球隊所屬的球場和隊長
-較真實的球隊預算
-球員職員能力根據現實修正(可選)
-減少出現過強的假人(re-gen)(可選)

使用方法:
解壓後將檔案放到Documents/Sports Interactive/Football Manager 2017/editor data

中國輝
羅拔圖 艾里奧 列斯奧 丹尼
黃威 黃洋 陳俊樂
佐迪 艾力士 高梵

咁出就J死

#KimOut

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘3年半 - 積施利 : 長春亞泰(中超)

餘半年 - 基藍馬 : 天津權健(中超)

餘半年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

餘1年半 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

未知 - 霍斌仁 : 上海申花(中超)

未知 - 高梵 : 青島黃海(中甲)

餘3年 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 李健：德晉加義(澳甲)

未知 - 何志聰：楊興(澳乙)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽)

未知 - 何直軒 : Midland University Men's Soccer team

未知 - 雅素 : University of California, Irvine

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

餘半年 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中乙)

未知 - 張春暉 : 梅縣鐵漢生態守門員教練(中乙)

未知 - 李海強 : 梅縣鐵漢生態主教練(中乙)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

recio踢30分鐘就傷
然後kiki入替

得罪講句東方除左中國輝同麥基之外其他選黎做乜鳩

kiki無入選

都冇選Kiki

10月10日亞盃外打馬拉決選名單

23人決選名單：

守門員：葉鴻輝 (東方龍獅)、王振鵬 (傑志)、謝德謙 (冠忠南區)

後衛：徐宏傑 (標準流浪)、李志豪 (東方龍獅)、*丹尼、艾里奧、*列斯奧 (傑志)、羅拔圖 (R&F 富力)

中場：鞠盈智、徐德帥 (東方龍獅)、胡晉銘 (香港飛馬)、黃 洋 (傑志)、伊達(R&F富力)、陳俊樂、黃 威 (和富大埔)

前鋒：羅港威、麥 基 (東方龍獅)、艾力士、辛 祖 (傑志)、夏志明 (冠忠南區)、*佐 廸 (理文)、高 梵 (青島黃海)

*為補選球員

Upower
足球
【亞盃外】港足補選三名「狂牛兵」鬥大馬 金帥：佐迪是解決鋒力不足的選擇

香港足球代表隊下周一(10月2日)開始備戰本月10日主場對馬來西亞的亞洲盃外圍賽，爭出線已不容再失的港足在原籍西班牙的佐迪、列斯奧及丹尼收到入境處通知，下周二(10月3日)可領取特區護照後，火速補選3人入決選名單，主教練金判坤更表示，以入球能力見稱的佐迪，是港足解決鋒線入球能力問題的一個選擇。

金判坤在周日晚的港超聯賽後在青衣運動場召開新聞簡報會，宣布港足周四國際友誼賽對老撾及亞盃外對大馬的決選陣容，入選球員包括葉鴻輝、王振鵬、謝德謙、徐宏傑、李志豪、丹尼、艾里奧、列斯奧、羅拔圖、鞠盈智、徐德帥、胡晉銘、黃洋、伊達、陳俊樂、黃威、羅港威、麥基、艾力士、辛祖、夏志明、佐廸與高梵。

佐迪(右二) 資料圖片

是次決選人腳，胡晉銘、夏志明是有過梯隊經驗、在大港腳層面算「新」的「面孔」，至於3名「狂牛兵」接到入境處通知日內領取特護即告入選，反映金帥在港足作客大馬和波後，回師主場再戰對勝利的渴求，他說3人在香港球會效力的日子已證明具備一定質素，在按材選人之下獲召是合理選擇，而列斯奧在法圖斯因傷缺席未來2仗下是替代的好人選，而佐迪更可望解決入球能力的問題。

列斯奧(右一)與丹尼(右二) 資料圖片

金判坤稱：「佐迪是港超其中1名頂尖鋒將，具備上佳的埋門能力，是解決入球能力不足的一個好選擇。」佐迪的入球能力，過往效力傑志時在本地賽以至亞洲賽都得到驗證，去季外借中型班理文流浪也是球隊進攻核心，既能入球也能策動攻勢。

3名「狂牛兵」領取特護後，足總就會向亞洲足協提交文件，下周二應可趕及出戰大馬，但周四對老撾能否上陣尚未可料

廢金諗住擺金威打LWB

李志豪

活撚吃糞吧！

唔反對入藉兵 但咁樣空降有啲唔係好岩規矩

一黎就打馬拉

一早唔整個on9初選咪得

垃圾

仲以為補選左佢

upower
教練團賽前教路「有料到」 夢想17歲小將林衍廷兩破南區大門

屬「99一代」、年僅18歲的林樂勤5個月前在港超聯賽對港會一仗「梅開二度」，從此廣為球迷留意。周日(10月1日)的港超足球聯賽，同樣是1999年出生、如今還未滿18歲的夢想FC球員林衍廷錄得2個入球，助球隊主場4：2擊敗冠忠南區，同樣是「英雄出少年」的佐證，雖然轉戰葡萄牙的機會不再但其外流夢不滅，而是役能大放異彩，也與夢想教練團特別是翼鋒出身的冼家裕賽前教路有關。

香港足總圖片

本網記者攝

「實在想不到，我是個後衛，能入波已經意想不到，而且更是一場兩球。」完場後，夢想FC球員們高呼要外號「Fat哥」的林衍廷請食飯，當事人對於成為主角似乎也有點難為情，只說入了第1球後「腦海一片空白，唔知為甚麼亂咁衝」，而在職業生涯首度入波的他也不忘感謝夢想FC主帥梁志榮：「去季在富力『細榮』已照顧我1年，好感謝他沒有嫌棄我廢。」

小時候踢中堅出身，長大後礙於身高不足而轉踢翼衛，「Fat哥」表示為了爭取出場「踢咩位都沒所謂」，雖然今季外流葡甲的機會隨著賞識他的球隊教練離任而不復再，但他外闖的夢卻不會滅：「確是少了個外闖的機會，但我仍想出外面踢波，不會只想留在香港。」

後衛出身的林衍廷，是役踢右中場一樣有波入，夢想FC教練團居功不少，翼鋒出身的冼家裕稱：「我認為林衍廷是等機會上位，他是個好有潛質的年輕球員，在邊路上上落落。賽前練習他已積極進攻，但好多位走錯了，提點他如何跑動後就發揮得很好。」冼家裕也強調這是整個教練團的功勞：「我們每人都有自己的長處，各自為球隊出力吧。」

夢想FC是役除了林衍廷入2球，祖亞昆、拿祖各入1球，冠忠南區就由陸志豪及馬高斯建功，而周日另一場比賽陽光元朗作客1：0挫標準流浪

佢係教練，佢想點都得，同埋今場對馬拉一定要贏，所以都無可厚非

之前作客黎巴嫩羅港威都係空降

「Kim Sir」在公佈名單時透露，原本陳肇麒及陸志豪 均在陣中，惟兩人分別受傷及私人理由而未能獲選。

唔係How old is him咩

做咩今次又唔選柒爺

傷左

可能係

true
基籃馬隻廢柴

美洲周街都係dos santos

李志豪災難表現都入到港隊
其他人真係要檢討下

後場玩波

同意，如同虛設

廢金檢討下先

天才呀嘛

難得入選又有私人理由，搞咩呀

留名

明明係踢走 嘅好機會

michael係咪特登唔踢

可能預咗無份plan定曬野

廢金契仔list:
夏志明
李志豪
羅港威

羅港威係進攻都會比到D效果既 只係唔夠同埸其他人好
李志豪同夏志明就.......................

無話岩唔岩既，表現好就可以用

列斯奧同佐迪有冇投票

佐迪究竟係外借定轉左會去理文？

金判坤透露，今次選人以取得好成績為主要考慮，同時讓年輕球員有上陣機會，陣容中相對年輕的有徐宏傑、胡晉銘、陳俊樂及黃威；惟法圖斯、陳肇麒因傷退選，陸志豪亦以私人理由退出，3名「狂牛兵」及時入籍，對於必需擊敗馬來西亞的港隊而言是一大喜訊：「雖然他們只得一星期跟新隊友合作，但他們在港7年期間一直有極高水準表現，我認為問題不大。而且法圖斯受傷之下，列斯奧可及時加盟，他是個非常高質素的球員。」他重申，所有最終能入選的球員，必需在所屬球會有穩定上陣機會：「我們的政策是只選在球會穩定上陣的球員，希望可鼓勵球員，在球會爭取成為正選

他重申，所有最終能入選的球員，必需在所屬球會有穩定上陣機會：「我們的政策是只選在球會穩定上陣的球員，希望可鼓勵球員，在球會爭取成為正選

隱定上陣

宜加先黎咁講

睇睇下星期日檔案大波妹post見到天光陳，嚇死我

純粹係時間問題姐
如果手續可以早一個兩個月搞掂初選應該入硬

條防線咁老會唔會比人瘋狂打反擊 但出徐宏傑又未夠經驗時有蝦碌
同埋好懷疑金判坤能唔能夠善用佢地

列斯奧點解釋？

好似唔止左羅？上次都有屌呢個問題
呢個只係"you also"既邏輯謬誤 理論上任何空降都要屌

佐迪踢過愛斯賓奴B隊
不過佢老豆踢過巴塞

緊急關頭，贏波咪啱規矩
你可以話窮得只剩下勝利，但事實如果贏到嘅時候屌聲嘅音量會降低返先

對大馬還好嘅，上場佢地啲把握力真係同朱仔相映成趣

呢個又真

咁質素超班，而且只係因為國藉唔岩

我珊post咁多透bra相有咩目的

所以kiki, Jack, av無份

kim out

誓要馬拉狗仆街

見到facebook屌西班牙三子加埋成百歲 老老實實唔太擔心年齡大嘅問題
港隊同馬來西亞水平差唔多 速度要求無頂級聯賽咁高 又唔係節奏快 最緊要係停頓時間真係好長 之前有stat證明平均一場港超 ball playing time得45分鐘 一場英超60+分鐘
多左時間休息 體能實應付到
仲要佢地真係有料 一定幫到港隊

債王留名

總之你係鬼佬入籍就屌 其他野唔理

有睇波都知西班牙三寶絕對有資格入選港隊

幾時先肯還錢！
btw 不如你改名啦

1. 最快東方贏波
2. 從一而終

列斯奧同佐迪早過自己國家脫離西班牙

果個算撚數啦

做咩上面撐用入籍兵嘅cm咁多負皮

說好的俾多啲機會年輕球員睇黎會隨住更多入籍兵而失去機會 特別kim唔敢用新人

唔反對用入籍兵 不過入籍兵踢唔到好多年 到時又要換過批人 咁樣唔會穩定其實

如果俾多啲機會後生個批訓練出質素令佢地可以接班 令港隊有班穩定嘅踢其實係最好

一定有人話後生個啲廢乜乜乜 冇料踢港隊

丹尼跌 watt 屌，王子唔成才就要出
列斯奧無得出屌，442 爆哂炸就要出
佐迪又入波又串連屌，柒爺入波小過賜 b 就有 heart 要出

班後生港超都踢唔到 d 乜，又要出？

王子上場傷咗，出都出唔到啦

足球場上永遠能者居之
仲有高尼路、卓卓唔係入籍呀？
啲so-called年輕球員出都冇得出

btw胡晉銘、傑仔呢啲咪年青球員囉

最唔應該入選既入藉兵咪徐德帥鞠盈智囉

post下面個like/dislike功能好智障, 但今次忍唔住要俾你正評

can't agger more

咁伊達又點先

列文頭兩球失波逗到好深，深到好唔尋常

以為後生華人就好好氣
心諗平時有冇真係睇本地波架
見係鬼佬就屌

希望西班牙三老可以趕得切星期四上陣，係對大馬前多一個夾波的機會

師兄你掉轉左係咪?
爆房陳呢幾年每季入波五隻手指都數得晒，
場場行行企企hea到仆街，
偶爾間符碌波/執雞就即係鏡頭領功，
入波學外國球星指天篤地，又做晒心 形手勢比條女，
扮球王射十二碼柒到爆

有班人屌班入籍兵年紀大
但入籍兵如果保持到體能
技術身形又好過土炮
點解唔選？

丹尼打本地波果陣都真係試過上左去返唔切落黎
同時又無第2個好過佢咁解

已經係一定要揀丹尼

唔係傷左先無得出咩

無傷都打唔贏丹尼

老老實實就算唔打正選打後備落到場都一定幫到手

後衛上咗去助攻
唔係應該由其他隊友補位咩

之前以為佢回塘
點知而家又迴光反照

華洋之辯，再次啟動！

早抖好過啦

距離一日一po的日子不遠了

到班入籍兵交到功課 班盲反既咪又係J

如何才算香港人？

住夠超過7年 放棄國籍拎特護？ 唔算

外國血統係香港出生 係香港長大？ 唔算

父母有香港血統 但外國出生長大 無特護？ 唔算

羅素同kiki都無啦~
kim可以選埋佢地唔要多2個本土
仲有咩好嘈?

第一球大豪個長波, 佢逗左落右邊準備補位,驚落地線, 但個波去返中間, 佢無散出黎, 移返入中間就算, 又唔算唔尋常

邊個咁無聊keep住負皮每一個cm

班人根本就係覺得只有華人先可以係香港人，仲要土生土長先算

所以話呢個功能根本係智障, 食飽飯冇屎痾

大連雙廢又幾乎冇人提
結果都係大中華主義

其實用有能者居之去講土炮實收皮㗎喎，入籍鬼來自另一個高幾班嘅訓練體系，贏土炮係正常㗎喎。問題係你如果有心去build up一隊波你就應該由細到大咁培養一班人，而唔係重用一班踢得唔耐嘅入籍。呢個係睇得遠唔遠嘅問題，而香港就永遠短視。

一早就要OUT呢2件啦
尤其是菊花智

咁如果調轉講
香港長期養後生鬼養到入籍
咁又得唔得

點解一定係土炮收皮先
你睇下黃威宜家絕對勁過伊達啦
問題係球員自己有冇努力同入籍兵競爭喎

仲有麥基波底屎到咁 淨係靠勤力一樣野入選
又有冇一個土炮學到麥基咁勤力？

長有長睇~短有短睇~
而家要成績~用入籍有咩問題?
要長遠發展~好多時係要係U隊到開始build up
但而家踢U隊個D, 特別係U23以下個D, 仲有幾多個會踢職業波?
而且而家國際賽, 一定係重成績行先架啦
定抑或國際賽輸唔緊要, 可以比10年8載比本土去成長?

羅神曾經做過
最終FAIL

太後生我驚俾香港青訓搞到變成土炮實力

蘇沙老豆正仆街

e.g. 傑志班四小鬼

咪就係睇你肯唔肯犧牲成績都換班人成長，泰國早幾年都係咁
事實上而家港隊幾年後已經要有排還

例子遠有德國近有秦國

黎緊應該重有越南緬甸
呢鋪真係有排還

問題當地既年青球員~會唔會好似香港咁~
要讀書~要搵食~而唔選擇踢波呢條路~

犧牲成績，結果班土炮 hea 踢玩教練，打邊爐，食煙，煲劇，飲汽水有得踢
然後班入藉兵戒凍飲，加操就無得踢
我驚還得仲耐呀

黃威麥基樂仔真係收哂班大中華皮
人地呢班真係踢波
柒爺唔識入波唔緊要，黃皮膚就已經應該踢走上屆神射手做港超正選

麥基咪又係土炮青訓，邊隻土炮好過佢先？

就算冇班入籍兵
唔見得過幾年會打得起

仲未講法叔呢 d 重慶大廈出品上中超

上面講到好似唔用入籍兵果時香港隊班年青球員就會掂

無入籍兵前香港咪又係廢 係勁既好似樂仔咁19歲就踢港隊啦

還債果陣大家一齊受姐

有咩好受 未有入籍兵時香港咪又係廢

咁又係
好難廢得過李偉文寧願渣小巴都唔打港隊既年代

還債個情況就算有冇入籍兵都係會出現
講就係還債 其實只係打回原形
反而中間賺左一水高峰

平時喺度討論嘅手足都係支持入藉兵踢港隊 依家提出疑問，思考下港隊未來姐，洗唔洗咁

但係個高峰就浪費左係幸福傷風素到

俾佢收割左

大中華膠唔願面對 負皮多到

真係
咩料

得罪講句兩件一擔擔
丹尼慢到甩碌 王子就得鳩斬
金揀丹尼應該擔佢踢到3後衛 不過唔覺佢駕馭到

大中華膠好似話有華人樣就得 菊花帥哥黃洋鵬都pass唔算外援

咁海外成長有香港血統既球員呢？
不過呢類多數都變左假鬼 比大中華膠體制+球迷反左了

論實力計 今次最唔抵應該得學銘

入得籍都留低最少7年啦
7年時間大家都係咁樣既環境
即係食老本已經夠贏你
而大部分土炮都唔會諗下搵方法點樣贏返人

仲有就算畀你由細到大培養一班人
呢班人有幾多真係有咁既堅持可以由細踢到大
睇得遠當然好
但問題係香港既環境只容許你見步行步

其實無人好過丹尼呢個已經係事實，丹尼係垃圾踢唔掂，只係代表土炮垃圾都不如更加踢唔掂

土炮有 heart 到同你玩走教練，真係屌佢地老母

黃洋識講廣東話都算，但係另外個幾件溝通都有問題

當年選靚仔入隊係邊個大佬開聲屌呀，係度同我講為未來，最無資格講入藉兵破壞香港未來就係班老屎忽

好岩 左腳真係難揾
好彩馬來西亞都唔勁得去邊

又講翻我成日講麥基個套（係勁既麥基就踢緊英格蘭）理論，丹尼係勁既就唔駛黎港超踢波啦，依家挑剔港超班霸外援唔夠班，我真係黑人問號

邊個係每個留言係咁比負皮

咁丹尼究竟係三後衛陣式入面
可以放係咩位

正路啲應該翼衛
但又怕佢有前冇後
但同時又好過擺mckee打呢個位

true, 好似越南青訓勁左，同埋依家有入籍兵都唔用，長遠發展
港隊將來可能水平同泰國越南差好多

同意，好似用西班牙三子頂住亞洲杯外圍賽就ok
但亞杯外之後，係咪應該用少d依d 35歲以上球員而比多d機會年青球員呢？
因為佢地都打唔到下一屆港隊大賽(世界杯/亞洲杯外圍賽，所以要為港隊長遠考慮

老老實實國家隊水平係關球會事，關青訓事

國家隊比盡你一年咪操得果一兩個月，其餘時間都係球會操，香港咁既訓練水平，比全華班打港隊打多10年8年都係咁既樣架啦

咁你都要俾d細嘅攞下國際賽經驗㗎

大賽經驗呢樣同意既 但始終覺得如果訓練水平冇進步既話，一年搞幾次對巴西對皇馬對阿根延都唔會令到佢地有好大進步

當年泡菜金揀 KKP、文屎忽、沙頭角王子..等人入選港隊，佢地整季都無一兩次上陣

即使贏波又點？
球迷已比多年機會廢金，唔係只睇果一埸半場

一樣要 Kim Out

唔少人期待已久！

搵入藉兵好過多年來，來來去去揾佢以前班南華契仔，只識踢鳩斬，只打士氣亂跑，毫無組織同足球意識班廢柴

當年神婆壓佢簽學徒價（好似係）

濕陳上季入左幾多球，五隻手指數得晒

有兩個係加泰羅尼亞, not spain

浚仔望再戰英錦標

上周中英甲才重返勝軌的貝利，上周六聯賽主場即以0:2不敵米爾頓凱恩斯，而18歲港將戴偉浚，已連續六場英甲未能進入大軍名單。雖然阿浚再次落選，但早前在英錦標賽事亦有上陣機會，球隊周二在該賽事作客布力般流浪，戴偉浚有望再次亮相。

綜合外電（英國）

上年兩次對柬埔寨、主場對新加坡，都係俾新人吸經嘅好機會
但係廢金無用到新人

true, kim係果d比賽無出新人，依家先聲稱要比機會年青球員
kim

不過果陣全南華班底入東亞杯,現在不比當年

今晚澳門對寮國有直播

梁家恆好似無份
傷左？

岩岩做完手術 飛馬都無出啦

really?

係wo

唔係唔尋常，係列文近年廢左，企位判斷差
踢馬超開始，佢水平已跌哂，不復當年勇

打451啦

經過一個月的聯賽
飛馬大埔傑志都保持不敗
夢想就令人驚喜地進佔第四位
東方畜力流浪都係零分

究竟邊個仆街係咁喺度負皮？

Kim out

垃圾波出正選
認真打果d先出新人

🍞？

上年東亞盃外圍賽都係試新人機會但冇做到結果兩頭唔到岸

I never give negative skin.

入籍唔係問題
年輕球員都唔係問題
最大問題係個教練識唔識用
金判坤教 無戰術
求其丟堆入籍出去自己搞掂算啦

陳俊樂黃威呢d踢得好
咪自然會搶到位置

同意
戰術用人差，有入籍兵都贏唔到
當然上場辛祖射失12碼

黃威打咁耐得一場
陳俊樂打港隊連一場好波都未有過

教練識用球員嘅
踢落去都唔會差得去邊

exactly

今次最大爭議點解唔係講東方個三件 442 菊花 師？ 西班牙三個既實力唔多講啦 列斯奧點都穩過kiki先 佐迪埋門把握高 丹尼就有保留 東方呢三件都有得入選 戰術單調就預撚左 可唔可以搵次選23人23個都接受到

連兩個最強都比你講到屎波，咁你想出邊個後生仔？

tsun dai
英甲聯賽成個月入唔到大名單
不如踢港隊

咁講真
佢地2個打港隊個情況真係咁呀嘛

冇得落場, 就冇機入港隊

即係明知廢既，但因為黃皮膚就焗住用垃圾？

暫時睇唔到tsun dai 一定勁過樂仔同黃威

上場打得有戰術少少一早贏左 唔駛等辛祖個12碼

WW今季大埔表現好好

Kim out就一定係呢度共識
反而邊個應入選就有爭拗

咁你搵到D鬼頂到佢地個位咪叫阿金揀埋佢地入去啦
既然華人最勁果D打港隊都唔知做緊乜既

杯賽有出

足總同Tsun Dai傾左唔番黎住

西班牙入籍個三個選佢其實好合理
但東方三個真係一直都比人話架啦
成日話菊花死球幾勁 次次見佢啲罰球角球都炒嘅
上場陳七開啲角球仲靚

港隊Kim戰術 球員都唔知要點踢
而本地球員球商又無入籍個啲好
選邊個都死啦

大連個兩個

東方除左阿輝同小明之外真係無人值得入選

陳俊樂連交波都交失
唔關戰術事啦掛

kim sir用屎眼睇波
入場都唔知做乜鳩
442都入選到, 咁鳩踢就真係可以
定係其他人仲差

既然粗口輝都愈打愈霉
不如斬草除根用鵬哥同謝德謙

鵬哥同傑志後防夾熟

其實係班淨係識普通話既大陸垃圾無乜理由選

出謝家榮啦
又華人又年輕，FB班友仲唔打唒J

真 連輸5場有咩資格踢港隊

好膠wo

oh
但杯賽一個月一場
要再努力d la

小學雞到

都唔知友誼賽kim練過啲咩戰術

友誼賽又兩睇啦 唔需要完全按實力分配既（當然本身要有踢港腳既潛力）
亞洲盃之後唔好再用咁多35歲以上老坑 除非突出到好似法叔咁先算

你問練波練乜仲好啦

你問佢有咩戰術好過啦

亞杯外之後，應該用少d 35歲以上球員而比多d機會年青球員
因為佢地都打唔到下一屆港隊大賽(世界杯/亞洲杯外圍賽，所以要為港隊長遠考慮

垃圾波就要出多D新人啦
平時陳俊樂呢D打本地波曉飛既
出到去都跟唔到
莫講連本地波都未飛得起果班

你有冇為港隊成績着想 用咁多年輕土炮

一係直頭25歲以上都用少d 砍掉重練

長遠vs短期成績
亦可以用迪高，sean，基頓，中村依d 30歲出頭嘅入籍兵

咁認真做咩

負撚完皮未

究竟mk國還哂錢未？
低質傑迷又係fb逼害
港隊fb

好撚煩

其實討論咁多做咩
廢金一日唔走做乜都死

包龍圖，出嚟見我

駁唔到

還好啦 起碼唔會好似左羅同嘉耀咁踢到隱晒形先

朱力士

球單刀比球證黑撚左

我覺得佢防守硬淨，對西亞佬要硬d
但交失波要改善

true,
但佢浪費左大量機會射唔入

當年入東亞盃最重要因素係，北韓自打完世界盃後換班無心戀戰，
而決勝最後一場台灣兄弟幫我地熱血死守北韓，出乎意料地和左北韓，香港先有得緊緊點出，
當時日本足協極度唔高興，會長仲公開出晒聲話香港竟然搏到懵出綫，之後港隊去到日本時酒店等待遇比其他隊差

not really, 果陣亦有鄭大世等主力參加
但港隊成功出線，陳7射失12碼仍打和北韓
果次何國泉守龍

停止逼害mk國
支持下未來華人神射手
我一留言，就有4個負評

金巴爾手下敗將泡菜金，佢有資格有能力用西班牙三子咩？係都當時帶佢地來港既金巴爾啦！

Kim Out ！
竟然每月三十萬倒落咸水海，唔該請個有級數有能力教練返來港隊

宜家係叫艾華頓還錢

乜撚野打完世界盃呀
你反羅都唔好扭曲事實啦屌

雖然有鄭大世，但全隊換左差唔多一半主力以上，成隊人打起來散收收，完全無組織無隊形，同前一年世盃兩回事，評述都話該隊係北韓二隊

好似世界杯前打東亞杯wo,你記錯

true

小學雞完未

世界盃前一年係東亞盃已經錯
世界盃同東亞盃隊北韓有成一半人都係同一隊人黎
反羅反撚到生安白造

呢到特色啦

Fm想開隊尖黎玩🤔

咁樣你都負皮

東方係咪想降班

玩夠未？

Kim in!

Sorry! Sorry!....膠左

呢個cm都四個負皮

司徒同廢kim邊個廢d？

撈亂左世盃之後一場

尖被迫害

條友係咪24小時集團式經營ac嚟

帶球隊都未帶得掂，帶港隊？

斬，乜撚都斬

咁搵椰子教港隊算啦

最簡單既十二碼都無練，伸祖可以玩玩下去射

【加倫，早日康復！】
下半場受傷的加倫，暫時已經出院。今仗佢係中場非常拼命，與梁國威包辦分波、攔截，退下火線時獲球迷拍掌鼓勵。佢係日內將接受進一步檢查，評估傷勢。加倫，希望你早日康復歸隊！

<Get well soon, Galán!>
José Galán, who got an injury in the second half is discharged from hospital for now. He was crucial today and did the dirty works with Matze, his partner in the midfield, and received an ovation from the fans. Galán will undergo further analysis to determine the level of injury. Get well soon, Galán!

#DreamsFCOfficial

Kim係港甲都叫成功過，屍徒

屍徒連港超第一場勝仗都未拎到
不過要俾d時間屍徒

原來藤田義明除左婚外情，近年人工少左

所以屈服入籍我島，揾下機會

留言唔夠一秒已幾個負評

一個強項：鳩斬+體能教練+只叫人覺得恥辱

另一個強項：行政雜工管文件+洗廁所+洗底褲+.......

咁你話呢？

似9527（保贊）

唔好再浪費時間理d無謂人，你地街邊見到老鼠小強會唔會深究佢地點解會出現響面前？

都幾難玩下

想知雷文迪能力有幾多

等緊18出

火雞仲有傷？

在這個炎炎夏日完結前，‭ ‬All Black Football Club將舉行首個公開活動！

球隊成立至今有幸獲得來各界的支持。為表我們的謝意，我們希望可以透過是次聚會與我們新的、舊的、本地的、海外的支持者會面，並一同享受非洲音樂和美食！我們亦希望是次聚會能讓你們了解球隊的未來動向，包括我們的社區外展計劃。我們歡迎所有支持者參與是次活動！ 活動詳情如下：

日期：2017年10月7日‭ ‬（星期六）
時間：7 – 9:30 pm
地點：香港理工大學何文田學生宿舍（何文田地鐵站B2出口步行6分鐘）
語言：廣東話及英文

活動流程:
7:00 – 7:15 pm：登記及入席
7:15 – 7:20 pm：觀迎辭
7:20 – 7:35 pm：簡介All Black FC
7:35 – 8:05 pm：隊員分享
7:35 – 8:05 pm：短片放映
‬8:05 – 8:10 pm：球隊音樂表演
8:25 – 8:30 pm：‬總結
8:30 – 9:30 pm：非洲小食

*報名：

感謝你的支持！下星期六見！

As you are enjoying the final bits of summer, All Black Football Club is proud to share with you our first-time-ever public event! Since our establishment last year, we have received phenomenal support from lots of people – local and overseas. As a token of thanks, we are now organizing this event for us to meet and chat with you in person, while enjoying some fabulous African music and dance. At the event, you will also be able to know more about our future plans for the team, especially in respect of community outreach. Supporters and friends – old and new – everyone is welcomed! The details of the event are as follows:

Date: 7.10.2017 (SAT)
Time: 7 – 9:30 pm
Venue: The Hong Kong Polytechnic University Homantin Student Halls of Residence, 15 Fat Kwong St (6 mins walk from Ho Man Tin MTR Station Exit B2)

Language: Cantonese & English

Rundown:

7:00 – 7:15 pm Registration
7:15 – 7:20 pm Welcome remarks
7:20 – 7:35 pm Introduction to All Black FC
7:35 – 8:05 pm Sharing panel (3 team members)
8:05 – 8:10 pm Video
8:10 – 8:25 pm Performance
8:25 – 8:30 pm Concluding remarks
8:30 – 9:30 pm Refreshments

Sign-up here:

Thank you! We can’t wait to see all of you next SAT!

用左update db但好多人都無

覺唔覺得東方嗰幾個入選港隊球員，應該主動退隊？成班咁頹唔好入港隊拖累成隊波啦好唔好

你呢句真係抵負評啦

等睇frank ng鳩update
位置錯+後生全random

係咪仲係frank ng做
廢事屌錯

屌 不如叫迪天奴啦
70分鐘入黎斬斬斬
仲好過依家啲戰術
次次望到人地比較弱嘅國家 廢就係廢
但好多時人地係會有進攻format, 會猜到個波上去
望得出有練過有心思放入去
香港就次次進攻都滾水淥腳 撞下撞下個波上去
根本就係無format

省港盃尿sir個方向其實唔錯，起碼d form屌打a隊

如果亞盃出局換來kim走人 都唔一定係差嘅 起碼有籍口叫kim走 佢再帶落去港隊只會更廢

唔爭在搵埋連拿度

足腫俾港隊練習小撚到仆街 練咩form呀 就算有俾kim教咪又係冇

未夠期

yes
fm1415做過, 已退出

成日覺得佢係香港已經好多年

打442雙塔戰術好撚過

起碼踢出黎我望得出係有戰術有套路
KIM嘅港隊黑人問號

仆佢個街

港超有d球員全部位置都係0, 開save隨機gen

謝家榮
傑仔 學銘 胡晉銘
謝朗 樂仔 Dai 黃子（美帝）
Jordan WW 鄭展龍

唔知做咩ff左呢個陣出黎

都係果句，尿進西、郭指導...等人都有份協助同比意見廢金排陣出人
斬草不除根，最後咪一鳩樣.....

應該全部25歳以下？

唔知呢個post講啱唔啱，星期四友賽係旺角場踢，學生係咪都係現場門口買飛就得？ 如果想早買飛淨係可以去現場購票處買？有冇第2 度可以買？

10號同星期四都會拉朋友黎睇

呢班成晒材就好
仲有Fat ,Tiger 同埋我自己
我成日overrate左美帝
對佢好大期望
但成日見佢失位失控球權

通利都得嘅

原來下週聯賽5場都有直播
第一次見

俾我就Dai代展龍，光頭打中場，解放樂仔去攻

其實呢度多唔多人係站立打氣區睇波？

通常去到都已經滿

唔會爆架啦 現場買就得
記得唔好帶膠樽

光頭今季係咪未出過

大球場會
旺角場好少

仲未玩夠

唔好理啦
呢d人越講越玩

埠際賽

下年fm就搵隊用editor整上面講既陣

做乜退出?唔好做?

上場有後備入替

畀啲掌聲自己

mk剛無踢兩年都keep得返 域陀carry 孫民哲又可以打防中
btw佐迪攞完護照 理文可以唔使出炮台傑 最大弱點都無埋

中場唔洗就住外援名額可以keep住出域陀已經夠做

腦屎係出面抽傑志水都唔入黎留言

Gordon Lam
[入籍兵。長文慎入] 呢個話題講咗年幾兩年，每次公布陣容時都見雙方對罵然後先開波。但，對罵之前，首先要諗的事情係，究竟作為港足癲佬既我哋，想香港隊要成績定係想要年輕人成長？（當然，我認同兩者係無衝突）
先講自己立場，啱用，幫到手既咪用入籍兵囉，唔啱用，用唔著，咪唔好用囉，例如基奧，梗係唔用喇，但畀個佐迪我既時候，不如問問自己，有幾多個華人球員有佢既底質同埋實力呢？同樣情況仲有列斯奧及丹尼，除咗佢係鬼佬以外，點解唔選佢入伍先？兩名逾三十歲的老將，問心，佢哋響可以考慮的人選中，係咪連十八人都唔值得入選？簡而言之，「有能者居之」係能否晉身港隊既唯一元素，如果先以所屬球隊行為、種族膚色、語言、年齡老幼先行，其實毫無討論價值，因為，只要取得三粒星永久居民身份證，即可考慮召入伍。
「有能者居之」代表甚麼？代表他在 18 或 23 人大軍中值得入選，當然，KIM SIR 有個別選擇係令人懊惱，例如金井，例如基奧，有一段時間堅持入選，不明。
不如由 KIM SIR 的方向看他如何揀選球員？他要兼顧球隊成績、找尋適合的接班及可以選擇的人數，簡單來說，他的「老闆」是足總與球迷，還有香港足球的前途。
球迷的落差應是在世盃外交出好成績但在亞盃外希望更有突破但表現卻愈來愈差（連同友賽表現亦一般）開始，因為有期望，所以失望，所以要找尋病源，合理，支持或反對 KIM SIR 留任的人，都無錯
前文已講，要成績與及年輕人成長是沒有衝突，但還記得三月底的一場作客對約旦的友賽嗎？該仗正選包括五名華人場區球員，包括黃洋、李嘉耀、李毅凱、黃梓浩及陳俊樂，但該仗的表現可說是本年最差
大家可以認為一場的差勁演出不能判他們死刑，事實只得一場作參考又不能認為他們力有不逮，惟 KIM SIR 之後仍繼續起用陳俊樂，顯示他並非完全當年輕華人球員無到，但站在他的立場看，他要面對足總，需要交出成績的壓力，就該場作檢閱，在更重要的外圍賽中，他能夠放膽讓黃洋以外的球員擔任正選嗎？
我認同香港隊要盡快栽培更多年輕球員，但在這個外圍賽仍在進行期間，又在賽事中顯示了北韓及馬來西亞並非不可逾越的對手，在這個情況下，未來幾個月仍聚焦於入籍球員是無可厚非，但在來年完成外圍賽後，不論出線抑或出局，已不能再蹉跎歲月，找來更多的華人小將入伍，在更多的友賽中汲取經驗，是為了接班的最好時機。
不過，有一點是要指出，本地賽事也沒有出類拔萃的表現，遑論可以入選香港隊？「有能者居之」是你有能力擔當正選，他可以是 19 歲的保方，亦可以是 39 歲的保方，重點不是你是否保方、你是幾多歲，而是你有沒有能力在此中脫穎而出，成為正選。

星期四係咪會好似對北泡個次咁熱血多人，有揮旗

冰度牙

WFC

Search Xxxxxx老公米搵到佢囉

想問下各位ching 點樣入港超球隊既球迷會？

想問下港版巴塞傑志支持左香港獨立未?

賽前啲球隊會擺counter

今夏在亞洲足協22歲以下錦標賽外圍賽為港出戰，以一記「世界波」射破朝鮮U22大門並且在整項賽事表現出色的香港飛馬副隊長胡晉銘，躋身香港代表隊本月出戰亞洲盃外圍賽的決選大軍，也是首次為大港腳踢國際賽。幸福來得突然，胡晉銘稱上月還是如球迷「睇住直播」撐港足，相隔半個月已跟成為大港腳的一份子，球員生涯開啟新篇章，只望搏盡無憾。

本網記者攝

港足周一(10月2日)開始備戰周四(10月5日)晚對老撾的國際友誼賽及下周二晚亞盃外對馬來西亞，決選陣容之中，胡晉銘是由代表隊梯隊出身、最新入選港足國際賽大軍的球員。「即使練完第1課，還是感到好意外，這一刻仍然感到一切不太真實。」胡晉銘在周一的訓練課後表示：「入圍初選已經好意外，想不到連決選都有。我會形容這是球員生涯新篇章的起點。」

本網記者攝

本網記者攝

平日在本地比賽才會遇到的對手，在未來一星期成為每日碰面、一起練波的隊友，首次隨大港腳訓練給胡晉銘新鮮感，也讓他感到有所不足要把握機會學習。「這是機會讓我向有經驗的港腳偷師，需知道外界可能好想有這樣的機會但都未必得到，我既然有幸踏足港足的練習場，不想留有遺憾。」胡晉銘也因為這次入選而達成想與黃洋當隊友的願望：「我過往從未有機會與黃洋大哥同一隊，這次是願望成真。」

本網記者攝

上個月還坐在電視機前看港足作客對大馬，胡晉銘形容當時的他與一般球迷無異：「上次我也不過像fans一樣看直播，隔了大半個月就跟那時在電視看著的球員成為隊友，感覺實在無法以言語形容。」

踏入17年
大港腳仲未贏過波
後日對寮國有西班牙3老都贏唔到既話
撐KIM仲有咩說話好講

比d時間kim sir

真係好難嬴唔到喎 寮國對澳門都無咩優勢

對寮狗撞正紅日五千人得唔得

第二日返工 睇live 入場不了

中秋要食飯

兩隊都有？定主隊先有？
好少入場睇

好似係睇主隊比唔比客隊擺? 有無清知

聯賽冇記錯多數得主隊
杯賽就應該兩個都有

剛於周日（1日）公布23人出戰亞洲盃外圍賽決選名單的香港隊，為備戰周四晚（5日）對老撾的友賽以及下周二晚（10日）對馬來西亞的外圍賽，周一（2日）於晒草灣遊樂場足球場開操，球隊除了進行一些控球和傳球練習之外，亦有模擬進員在攻守上的模式，在操練尾段則設有小型的對賽訓練。

將於周二（3日）領取護照入籍的佐迪、列斯奧以及丹尼，在操練後亦被傳媒包圍接受訪問，三人異口同聲表示，將會為港隊傾盡全力。今季效力理文的佐迪表示，希望能夠盡全力為港隊作出貢獻，並以自己的經驗繼在理文的球隊層面後，繼續去提點隊中小將。至於列斯奧則坦言對自己的職業生涯打開新的一頁感到興奮，並指上仗作客馬來西亞雙方勢均力敵，今仗回到主場對香港隊充滿百分之二百的信心。另外丹尼亦表示對於代表港隊的機會是期待已久，並感到十分興奮，而他認為港隊的足球風格跟傑志相近，而從金判坤得到的指示亦十分清晰，有助他融入球隊。

練波就練傳控 正賽就瘋狂鳩斬
kim ho ball

唔怪之得 今季傑志買lucas打鳩斬 風格相近有助適應
伍件for the good of hk

thanks

見到fb本地波專區話揀許宏鋒都唔好選佐迪真係得啖笑

擔泥咁快擦鞋

位置唔同 只可以話作用最低係擔泥

在本地比賽以至亞洲球會賽事都有不少入球的佐迪，雖已36歲但仍會是港足鋒線尖刀，他也深明對大馬的重要性：「大家都專注要踢好對大馬一戰，我們要贏。我無法承諾一定入波或做到些什麼，但我承諾只要有機會上陣，我會獻出所能力、才華。在香港的日子，不論是對曼聯、巴塞、巴黎聖日耳門，或是周三的預備組比賽，我都是一如過往的專注，對馬來西亞也是如此，我希望能為過往多年帶給我很多成就的香港作點貢獻。」

燈到

2:1 cup

主隊有最後決定權

3:1

我賭勁撚到

遲d廢kim無港隊敎，會又會走去傑志教

西班牙三老未必趕得切星期四場波

【老西餅】三狂牛兵港足首操 「開心做香港人香港足球代表隊今日在晒草灣球場開操為10日主場對馬來西亞，新入選的三名西班牙入籍兵佐迪（36歲）、丹尼（36歲）及列斯奧（34歲）首次隨隊備戰。有不少球迷認為港隊補選新入籍兵入隊是剝削本地球員機會，但佐迪認為，既然具備資格，又獲教練補選入隊，作為球員要做是便盡力協助港隊爭取最佳成績。

港隊在亞盃外經過三戰只得兩分，餘下三場幾乎必須全取9分才有機會晉級決賽事，而下周二主場對馬來西亞是必須取勝，而港隊決定補選已棄西班牙國籍，明日領取得特區護照的佐迪、丹尼及列斯奧入隊，三人今日首隨港隊操練。
佐迪隨港隊完成首操後表示，教練決定選我們入隊，作為球員是希望協助港隊在國際賽爭取，現階段不會想太多其他人想法，他說：「港隊餘下三場賽事是必須取得好成績，亦知道是硬仗，而我已翻看香港作客馬來西亞賽事兩次，對手實力甚強，但港隊亦有質素，有信心可以港隊主場能夠在馬來西亞身上全取三分，甚至在黎巴嫩及北韓也可交出成績。」
列斯奧表示：「首日操練感覺非常興奮，自己已百份之二百準備代表港隊出戰，事實上，自己及家人也很高興可以成為香港人，可以本地球員為傑志出戰，並代表香港隊出戰國際賽，這是夢想成真。」
丹尼操練後表示，球隊操練氣氛良好，教練金判坤給予球員很清析的踢法指示，而自己早已視香港為自己的家，大兒子出生17日便來港，小兒子更在這裡出生，能夠代表香港及市民比賽是很高興的事情，並已準備好踢左翼衛或左路中堅的位置。

【加泰公投】在港加泰人指西國政府令人本身是加泰羅尼亞人的新入籍港足代表佐迪，今日在操練後被問到加泰羅尼亞自治區公投要求獨立，他表示，作為球員，並不應該在此時此地談論西班牙所發生的事情，但西班牙政府派出警員使用比武力去阻止加泰羅尼亞人表達是否獨立的意願，這是是好大的錯誤，現全世界也看到西班牙政府所做的，是令超過八百人受傷，包括婦孺，是令人感到羞愧的事情。

他說：「西班牙是一個好的國家，加泰羅尼亞人只是表達他們的意願，用一張紙去表達意見，而西班牙朋友有傳了警員用武力些相片及片段給我，看到感覺是非常恐怖。」

【加泰公投】在港加泰人指西國政府令人羞愧

足總特登約寮國幫廢kim續命

星期四場波既飛係咪可以 係通利琴行到買？我成日覺得足腫個網好難搵到自己想要既資料

可以去足總官方FB睇

Search 香港超級聯賽

原來淫大已經講明唔同史高拉利續約
咁好大機會下季搵安76
史高拉利去港隊

亞冠 朱sir vs 肥安

請大菲黎香港
你係廢金份糧後面加多兩個零都唔知得唔得

終於見到伊朗對多哥同俄羅斯場波
幾驚唔當A級賽
但唔明點解伊朗會選Mehdi Taremi入大軍名單
明明話禁賽四個月

唔該晒巴打

老䙤1:3澳門
港隊B 4:0澳門
港隊A x>7:1 老䙤

咁嘅戲碼仲要友誼賽 幾多人會睇

兩個都應該揀

算啦，總之個樣唔係亞洲人就唔比揀

4000人？

睇今年首勝打丁都得嘅

東方sponsor已組隊參加abl
壞訊號，上年佢當東方ABL試金石, 足球又有亞冠，可賣廣告
今年東方成績太差，下年分分鍾可能唔再sponsor ？

不了
吾會過三千

下？好少

吾你老味

之前大豪告別賽都冇三千 呢場...

大豪個場好似冇套票？

懷疑港隊死忠(連垃圾波都睇)只有二千幾人

可能縮皮，減少d班費

如果西班牙三老有得debut，可能多兩三百人

垃垃

如果計近期狀態，許宏鋒尋晚差到5X分鐘就第一個被換走，無乜幾腳好波

阿晃好正直

個老闆主攻籃球 咁搞下季分分鐘唔贊助東方 到時狗志又自降踢業餘波

支那聾屍同狗志一齊out 黎同光回歸東方
到時唔反東

東方萬歲

再咁落去唔洗自降

佛山簽新鬼
old news左未

睇錯

佢d控傳好麻麻
快但係又爆唔到底
羅梓仲好 上個下快到

輸到中風 請珍惜

3500都難啦 5000

啱啱對尖果場我冇睇
淨係睇左幾場有直播既主場賽事

次次美帝推到三閘線就斬入去
好少見佢推落底

Kim INNNNN!

我都好想睇下甘巴爾帶港隊會點

我都想佢教，不過ff 完就算

一個套票收你地擋
到時狗總又贏

迪隨港隊完成首操後表示，教練決定選我們入隊，作為球員是希望協助港隊在國際賽爭取，現階段不會想太多其他人想法，他說：「港隊餘下三場賽事是必須取得好成績，亦知道是硬仗，而我已翻看香港作客馬來西亞賽事兩次，對手實力甚強，但港隊亦有質素，有信心可以港隊主場能夠在馬來西亞身上全取三分，甚至在黎巴嫩及北韓也可交出成績。」

金判坤都未必有睇咁多

壞消息，即使近日中華民國足球協會作最後努力，仍未能為周定洋取得護照，因此周定洋確定趕不上即將來臨的十月份亞洲杯外圍賽的賽事。

效法冰島唔食「快餐」

冰島—一個在歐洲的小國，人口只是香港二十一分之一，因在去屆歐國盃有驕人成績而受人注目。香港足總早前亦與冰島足總攜手推動「足球發展伙伴計劃」，計劃以100萬港元贊助香港16歲以下代表隊，在12月初赴當地訓練10日，究竟冰島足球有甚麼成功之處呢？

大約二十多年前，冰島政府大力發展體育，上至場地下至足球體制，當局大刀闊斧改革，之前只得5個標準草地足球場及1個室內足球場館，但經多年改革，全國現時已有超過20個草地足球場及150個室內足球場。

冰島足總知道除了場地，完善的培訓制度亦很重要，所以同時開始推動本土足球教練課程，讓更多教練完成歐洲足協的專業教練牌照。現時冰島有多達630個教練持有歐洲足協的教練牌，是全國人口比例的0.2%，比足球強國英格蘭更多。最重要的原因是足球教練人工待遇非常好，吸引很多人投身這個行業，因此無論教練質素及全國人口比例都是全歐之冠。

體制完善 足球唔難當職業
完善的發展體制給年輕人及家長一個信心和保障，放心視足球為將來職業，配合完善的設施及優秀的本土教練，自然能發展出一個成功的青訓計劃。

冰島有今日的成就，不是一朝一夕建立而成。我明白快餐可能會給人方便同飽肚感，但我希望香港能藉今次與冰島合作，吸取冰島的成功經驗，不再沉醉於快餐文化。

專欄輪住嚟
香港飛馬助教 陳浩然

有無人聯署問吓佢有無興趣

香港足球圈有冇邊個同佢熟講下應該仲有效
OR 聯署比條友叫佢問金包

佢教傑志嗰幾年真係搞到好好睇

impossible
傳甘巴爾執教澳職西悉尼流浪
[url]

笑

留名
希望堅持到係呢度同大家吹水

之前夠話淆演去澳職

點同呢

香港誠意撘夠啦，我哋俾淆演西悉尼用，我哋要甘巴爾，泡菜金叫佢做球會老細聯絡大使

<星島日報>

港華將為金帥點兵平反

(星島日報報道)港足主帥金判坤徵召三名新西班牙入籍兵，下周二亞洲盃外圍賽主場迎戰馬來西亞爭出線，備受網民抨擊不重用華將。不過，本地中場新星陳俊樂則為金帥平反，直指三將擁非凡實力可助港隊殺出重圍，並鼓勵球員發奮有助整體進步。

上月亞盃外遠征馬來西亞痛失兩分後，香港現於B組三戰兩和得兩分，出線形勢被動。港隊將於周四友賽老撾，再於下周二亞盃外主場再戰大馬。金判坤前日補選三名西班牙入籍兵，分別為效力傑志的後衛丹尼、列斯奧，以及理文前鋒佐迪，頂替因傷避戰的法圖斯及陳肇麒。

港隊昨於晒草灣足球場展開首課操練，西班牙三子與新星陳俊樂、胡晉銘亦隨隊訓練。未知金帥是否備受外界指重入籍兵輕本地薑的輿論壓力，整課操練未見展現招牌笑容，操練後亦不接受訪問便匆匆離去。

相反，中場新星陳俊樂的意見跟網民相反，認為三子有助激發內部良性競爭：「三人於港超均展現高超能力，可助球隊於馬來西亞一戰發揮得更好，亦可激勵華將發奮進步。」首次入選港隊的香港飛馬中場胡晉銘亦稱：「三名外籍兵入選港隊非壞事，可助港隊整體實力提高。」

三十六歲的佐迪首次入選港隊，即出戰馬來西亞的生死戰。他對獲港隊徵召而高興，更盼盡快展示自己的能力：「我不會理會其他人對我入選的意見，而且隊內球員很多都合作過，相信我們有能力從馬來西亞身上奪走三分。」同時入選的左閘丹尼亦稱：「很期待披上港隊戰衣，期望屆時可以發揮到最高水平，助球隊獲勝並於亞盃外出線。」

偉豪：救亡屬個別事件

(星島日報報道)港隊主帥金判坤選兵惹球圈熱議，兩代港足隊長亦持相反意見。陳偉豪認為金帥急召佐迪等三子只是個別事件，強調港隊須踢出佳績才有推動本土年輕化的本錢；李健和則狠批金帥押注於入籍兵，只是為個人功績着想。

佐迪等三子獲直接入港足決選名單，有意見指此舉漠視初選程序。偉豪為金帥護航：「他等待三人領取特區護照後才徵召，已是特殊情況下最合理做法。列斯奧能頂替受傷的法圖斯，佐迪射術精湛，絕對有貢獻。有人說金帥口裏說重用年輕人，實際卻崇尚入籍兵，試問若港隊欠成績，又有否本錢在足總推動改革？」

反觀和哥狠批道：「金帥只為他自己的帥位着想，其港隊選兵有否代表性？我這些方外之人也無權過問。」

樂仔, 9upper

和哥

和哥係咪要揀埋學閪余沛康 你啲徒弟入去害死港隊先開心

貝利將在星期三凌晨三點於英錦標賽事作客布力般流浪，戴偉浚有望再次亮相。

聯賽唔用dai咪一樣贏唔到
隊波廢就廢啦

和仔食撚屎

要落力表現自己

和叔食屎啦，9upper話齋無成績搵呀水睇？

生死關頭都唔關係咪保住自己個位事啦，佢唔押注落有把握嘅人用啲無把握嘅細路？到佢出啲細嘅又無料又輸9埋，搵鬼睇？

贏波保住自己個位
有咩問題, 定係想kim揀曬土炮之後輸波出局
利申 反kim但覺得李健和仲撚on9

上半場可以試下晉銘傑仔
下半場先換三隻西班牙兵入黎

太過盲目比後生仔機會
後生仔球會都未打得好
點上代表隊
同埋代表隊以老帶新， 有幾個新人可以出都可以啦

唔見東方出多d青訓

我反而想屌kim選 帥金威同子彈呢d踢得差既華人多d 真係無人好過佢地咩

不過今次和哥話代表性
人地入籍左就有得代表啦

其實好多人將揀後生華人入選同青訓劃上等號

唔通好似司徒咁唔洗保帥位 用死一班人咩

屌，原來波台其他post嘅cm都係咁俾人負皮

bot黎
由某會員開發

講代表性 分分鐘有部分華人港腳係大陸出生
經單程證落香港 咁呢班算唔算香港人？

駛唔駛check晒出生紙先入選港隊

希望傑仔，樂仔可上陣

好撚認同和仔
所以唔該和仔幫菊花 徐德帥 442 左羅呢東方四屎申請退隊啦
頭兩個入藉大陸仔
442又老又廢阻住後生上位
左羅一年一場好波，quota已經用完
比d機會唐文 mk國 袁振昇 佐敦啦

東方今年咪要左好多南華嘅華將囉，結果係點先？

飛馬同大埔好似要得最多

選曬本土輸波，可以屌得細聲啲

想知屍土帶領既東方龍獅超聯拎左幾多分？

和仔今日未食藥
唔好怪佢

華人樣 pass

我只係覺得取消初選名單啦
正正經經出個23人名單
邊個傷邊個有事要退隊
咪搵人替補
總好過宜家初選名單落選
搵人替補就唔揀番落選果D人

Jordi呢d做足功課，pro

和哥諗野同FB班on9一樣

其實見到香港啲年輕球員平時食野又茶記又邊爐
飲食都唔注重 又唔加操
真係......

同老師一齊去食啦

Yan Ting Lam 個傻仔咪係其中一個囉

有人係北韓果陣食杯麵啦

老屍仲未入黎留言

呢個

屌你老母咩陳偉豪，你地當年話港隊唔係比後生仔練波架

果個唔係442咩

442 做打手，真係豪哥乜春都唔知咩

收檔啦李健和 做教練出最強陣容有咩問題?

廢金廢定屍土廢？

屍土

辛祖夠巴西燒烤啦

被遺忘既一位球員：張耀麟，2003年今日因為車禍逝世。
佢係同香港足球共同渡過冰河時期既一份子，流浪15號從此永久封存。

如果流浪真係有熱血球迷，仲會唔會記得佢？
真正既打氣團，會唔會有一首屬於佢既打氣歌曲？
只可惜今時今日，呢隊波唔需要球迷，只擁有空無一人既看台。
今日，我地臨時忘記臨時球迷會，謹記默默為香港足球奮鬥既每一位。

諗起盧仔

辛祖初初黎香港好似日日食m記

盧仔做緊乜嘢工作

豪歌

基本上青訓應該係球員簽職業合約前做

8-18歲青訓階段 >簽職業合約>於球隊中有出色表現>入選港隊

唔需要為帥位著想，唔怪得和哥你教唔掂

佢錬鈁老屎忽，唔洗怕冇工開

之前揀墓臭又唔屌，宜家又衝出嚟

條友根本就以為自己神臺級，係都要批評

從訓練當中可發現，懷特特別強調快、狠、準，「我注重的是快節奏，快速傳球、快速思考，迅速決定，這是國際足球趨勢，尤其打肉搏戰相對非常吃力。」

高強度訓練讓中華隊球員有些吃不消，懷特也看到些球員們問題，「主要是球員站位、接球的位置，以及傳球的決定，選手要了解我們該從哪個地方進攻，不過今天只是第一天訓練，這不是很困難的問題，球員們未來會越來越好。」

we are我島
kim:長傳急攻先係皇道

唔好跟車太貼住, 之前和老師屌歐冲係中左

以香港波出醜頻率，你樣樣都屌實會有嘢中㗎喎

歐沖廢還廢 但欣賞佢肯去葡萄牙試

屌中歐沖，歐沖仲係踢緊中超隊

Unun腳收人工

所以唔會話和哥屌中，歐沖真係廢既，咪揾第二個上到中超既球員黎睇下

有冇踢過1分鐘中超？

肥jack

本身都唔係9沖上大陸 係佢經理人幫佢打尖啫

鬼佬樣唔計

係咁易既我都想睇下第二個

依家要當外援，不了啦

去球場篤鐘做樣比你睇，無野比你地的球迷抽秤咪有囉...

對寮國真係要比新442，胡晉銘，子彈果堆正選。
睇翻上年對老柬完全唔練新兵

Kannas

明縮李健和操你個仔入港隊囉，你個仔當年唔係比眾傳媒講到跟老豆學野踢到好勁架咩？

同意，
有幾個靠香港球圈養活多年既入藉國援，已經反骨唱衰香港波
養狗咬春袋

?

佢實有過人之處到依家都未被雞

今次啲飛要劃位？但又冇得揀位

咁簡單？依家的人開波前一晚去維記、九龍塘叫明星雞爆房添呀！

呢的咪係金毛倫，李健和....港足業餘年代，每次收操後的班主好多時帶成班人去食消夜囉

可能服侍老細服侍得好呢

有名比你叫地產豪，世界仔一名
唔好阻住哂，快的半退休返流浪跟垃立兼職炒樓啦...

第一次買飛入場睇本地波
cityline入晒資料，有埋確認電郵，但cityline會員冇交易紀錄，去自助取票又無紀錄，即係成唔成功 ？

可唔可以唔好用子彈

講你就講啦

我理得咩原因，歐沖成件垃圾咁坐係後備席都係中超既後備席，笑人廢？比和哥係香港揾多件華人樣上去坐下

同何廢老一樣
應該話何廢老再嚴重好多

講真，同位置計佢今日就算點廢都應該好過同齡或更細嘅華人球員

痴撚線，歐沖都仲有得吹奏
佢去完葡萄牙同放棄自己有咩分別

去葡萄牙幾年培人玩馬騮搶波

唔係想吹奏佢，而係和哥批死佢，但歐沖依家其實unun腳收錢，只係冇波踢姐

佢好似得預備組打
連一隊後備都冇得坐

打工黎講係威威既

而香港大把球員踢餐死都無錢收，打工為咩吖？出糧之嘛。佢有糧出，職業繼續填足球員，個人滿足咪得囉

和叔你教咗啲咩天王球星出嚟先？

唔好幫佢拉關係啦，人哋去英國前係傑志足球學校㗎

人地都話左為左多 d 國際賽經驗先過傑志，和哥比唔比到呢 d 野人

粗口輝

粗口輝龍門嚟喎，和叔有咩驚世守龍絶技教咗佢？

轉廢濤踢右閘比人撚

除非貴州想衝前四，唔係既話，宜家一早護左級其實可以俾佢踢下既

和哥: 佢只係比廢蘭度一個撚乍嘛

有嘅 hk01篇野講過
戴爸爸更會四出找教練為兒子改進技術，試過拜託李健和單對單教戴偉浚長傳，「李sir很好人，他是那種你願意學便肯教；那時我和李sir在球場一人一邊，互相向對方斬波斬足一小時，練到腳都抬不起來」。

上季中甲季初都話後備打過幾場
重傷完之後連後備都冇

咁都計，我都係摩力克徒弟

無，中超大名單未入過，預備組

歐陽耀沖2016球季統計：
goalgoalgoal Ryan 111

中甲聯賽
正選/後備出場：0/2
入球：0
總出場時間：85分鐘

中國足協盃
正選/後備出場：0/1
入球：0
總出場時間：7分鐘

中甲預備組
正選/後備出場：1/4
入球：0
總出場時間：153分鐘

搶左傻邦個位，去支那厄飯食
貼吧貴洲球迷:歐沖唔係同女班主好熟，一早炒左佢

恨鐵不成鋼
搵到錢放棄足球

hk01
最令Kelvin不忿的是，有年他為港腳安排北上，當時球隊甚至已在官網宣布即將加盟，想不到有個前隊友突然插手，其經理人向會方提供該球員在低組別聯賽的「球王片」，最後會方決定改簽這個球員。後來他因傷甚少為內地球隊上陣，球隊高層更向Kelvin透露「被他的球王片欺騙」。
歐沖

tsun dai話和哥係佢恩師ma
雖然和哥老屎忽style，但青訓有d貢獻嘅

咁佢都唔想傷既

同埋歐沖真係操大隻左

不過始於冇咩落場,都唔知退化成點

公道講句歐沖唔係冇付出嘅
都努力咗年半先整到傳說中嘅葡乙球王片拎上去呃飯食
唔覺得有邊幾個本地兵有呢種決心同毅力
佢仲教識咗其他本地兵揾Agent搭路嘅重要性

hea住有人工收，unun腳唔使做

話唔埋人地錢多
唔介意養個連預備組都無乜點出既廢人

歐冲最慘係無啦啦傷鳩左
如果唔係應該有得踢下

人地愛東方多過石門

其他仆街淨係識做山寨王

最慘香港D球員, 好多連做山寨王都唔長/做唔到
通常好遲成材, 然後又好早跌watt

不過歐沖、七爺當日都係走投無路先出去揾機會
所以太安定都唔係幾好

如果當年av去左武里南/子彈去左巴拉圭
可能而家又唔同講法

有冇人有佢既葡乙球王片

仲要試狂牛三老, 係驚趕唔切上陣

呢次之後我對子彈無晒期望

咁多個一齊出？

台仔都係走投無路先出到幾個唔甩皮甩骨甚至有中超水平既外流兵......

係，陳柏良係我島無前景，仲俾我島on9禁賽，先外流
去過中甲中超，曾經係中超球隊隊長同主力

三個都勁過現役港腳

如果中超無糧出，人工低，無女一早去左歐洲啦

我係指佢三個加埋班細一齊出

你地有無拉朋友買套票架
仲未賣晒

其實佢去葡萄牙之前仲有咩可揀？
係深水埗比Av雪到成季出得果一兩埸
佢應該有自知之明，好似當年李志豪唔投靠垃立，真係諗唔到係香港邊度可以落班
你唔外出隨時玩完，當時外出只係一個光彩暫離一個藉口，即使貼錢都要

Gary white專業

笑左

之前同d fd買左亞洲盃外圍賽套票 但下場10月10對馬拉黎唔到
有冇巴打想入場又未買飛 $160出讓 total 有3張
留tg

和哥tsun dai恩師
13哥珍藏:
tsun dai自細好有志向，希望超越和哥，加油

不過和哥成個老屎忽，不認同佢講法
入籍兵真係有必要
當年全華班(2009,10年，和哥踢波年代等)都可以掂，依家不比當年，無入籍兵港隊成魚腩，分分鐘好似輸比我島(u22試過輸，可見青訓水平低下)

所以青訓基本上要砍掉重煉。而入籍兵係暫時用黎止住血。但唔代表廢金既戰術係可取

exactly, 青訓好差，用入籍兵有必要
不過廢金用人戰術差，出哂d入籍兵就以為掂，結果馬拉都贏唔到
btw, kim out

一講起冰河年代，就諗起蔣世豪同黎sir

依家的老屎忽真係無料夾食撚屎，又搞呢搞路多多野講

泡菜7係一件事，和叔話唔應該揀狂牛3子因為佢哋皮膚顏色係另一件事

和叔批評泡菜陣或戰術我覺得無乜異議，但咁講揀人好有問題

呢個真
根本鳩沖都未喺港甲證明自己

歐沖同依家d支那球員一樣，去葡國刷cv, 光環就大，實則無進步可言，只係貼錢外流，葡國好多紅色資本，要去刷cv唔難
反而欣賞日韓球員夠踏實，肯去d歐洲二線聯賽如荷甲，奧地利做主力，最後成材

「香港東方」簽入菲律賓前鋒史迪赫汀加(Christian Standhardinger)，並在今日正式投入操練！這位剛為菲律賓國家隊贏得東南亞運動會金牌的28歲德菲混血兒身高2米01，履歷相當亮麗令人期待！

佢自己個仔都教唔掂

屈高頂撚死d矮仔

雞曹泰根

basketball player

東方籃球狂簽人，足球呢？
五連敗了

屍徒同狗志兩個都好硬頸，唔認輸

可能心諗都贏唔到聯賽 又唔會降班咪費時搞咁多

廢老邏輯:鬼佬樣就唔係香港人

連港超球隊都唔夠時間練波...仲講青訓...

呢個時候有大量入藉兵撐住, 唔駛下下慘敗, 間中又有D成績, 仲唔還神?
今次真係撐唔落和仔

不過Kim戰術差又係抵死, 如果佢戰術好D, 今日D老屎忽都無咁串

我都係苦主

粗口輝幾有愛心

所以咪問和哥你比咩比賽機會人

理解廢金點解揀西班牙三寶入選，宜家我地已經冇退路，咁點解唔搏盡呢？和佬喺呢個時候講呢啲有咩用呢？想分化入選香港球員？點解唔等到外圍賽完結之後先去評價？ 真係好懷疑和佬有咩目的

老屎忽乜都屌架啦，唔見佢屌司徒用得一個王子，外加三隻入藉兵

呢個訪問如果依家做你估佢會唔會想同東方有關係

會話和哥係恩師
但唔會話覺得東方今季會贏返聯賽冠軍

應該唔會有咩目的既 佢之前d訪問都睇得出佢好唔鐘意入籍兵 所以而家又見到多左三個 咪火起囉

係支那入籍喺佢眼中都唔當係入籍

我相信球迷唔會話輸就唔撐既

目的咪想整走啲鬼佬囉

鬼佬教練揀後生仔肯定和哥又屌

今在港超聯開季三連敗的標準流浪今晨在九龍灣公園球場復操，而球隊總監李輝立透露，球隊季初戰績未如理想，個別球員及教練又超重，故下令加操瘦身，如球員能夠在短期內達標，將可均分10萬元作獎勵。

流浪今季回歸標準贊助，並由狄恩任教練，可是球隊開季表現與戰績都達高層預期，聯賽先1：2不敵冠忠南區，之後不敵和富大埔及陽光元朗，目前排在聯賽榜包尾，惟一勝仗是銀牌首圈憑互射12碼挫夢想FC。
標準流浪會長莫耀強對球隊演出失望的同時，個別球員如中場劉卓軒、張國明及助教張偉康等明顯超重的情況表示關注，事實上，今季轉投流浪的中場劉卓軒開季至今明顯仍有肚腩，流浪對此是難以接受；上場不敵元朗後，要求今日開始加操。
李輝立表示，球員超磅，助教張偉康更加嚴重超標，他們應顧及球隊形象，難得會長莫耀強提出，在限定時間磅成功可獲會莫生設的10 萬元獎勵他，希望球員積極操練，盡快減到合適。劉卓軒及張國明等超重球員必須在短期內減五公斤，而張偉康則要在三個月減10公斤。

李輝立表示，球員超磅，助教張偉康更加嚴重超標，他們應顧及球隊形象，難得會長莫耀強提出，在限定時間磅成功可獲會莫生設的10 萬元獎勵他

全部用晒本土華人，但就輸到9彩，冇成績，到時佢地咪又係吊哂鬼

yes

屌輸波

我就一向支持今次亞盃外成績第一嘅
一嚟今次真係最接近入決賽周嘅一次（當然抽簽之後就知道食得屎）
二來就係永續亞冠大業
（雖然而家兩樣都只係剩低數字上嘅可能性）

咁就更加要不惜一切，邊個勁就用邊個
原因：
香港隊已經成年冇贏過
主場贏寮國馬來係面子問題，咁都唔得可以死撚哂佢
爭取嗰一絲絲有亞冠嘅可能性

btw我是G持明知出局下出全華陣作客北泡的

肥康減閪到咩

港產球星瀕絕種/

球圈中人更心痛的是本地薑在港隊淪為配角，即使世盃外圍賽兩和中國，土生土長擔大旗的只得門將葉鴻輝及守將李志豪，其他正選全是入籍兵。和哥心中有氣：「寧願多點本地薑落場輸掉，更勝倚重太多入籍兵扼殺年輕人機會，這樣只會令小將看不到希望。坦白說，今代年輕球員的上位機會比以前少了很多。」

慨歎盲目倚賴外援

以和哥的標準來說，今代真正符合球星標準的本地薑只有葉鴻輝一個，實力、態度及台型兼備，承受心理壓力的質素比起任何人都強，球場以外都有人知道其綽號英雄輝。為何今代土產球星愈來愈少？他分析：「球員在十四歲至二十歲已經看到是否有潛質上位，無論是態度和技術都在這六年間打好根底，二十歲已經要在一隊站穩陣腳，我和羅繼華退役後便默默幫助新血踢上一隊。只是今代教青年軍，家長太過着重讀書考試成績，二十人之中可能得兩至三人留低。另外，不少球隊搶了大批青年軍，但永遠沒給他們升上一隊機會，這樣只是浪費別人時間。」

更甚的是足總董事局從來沒有為大局着想，鳳凰計畫每年二千萬公帑花了聘請行政人員，對於球會幫助少之又少。和哥心痛莫名，真心想問足總足運未來何在：「當初有人認為不夠本地球員便輸入國援，後來認為外援好便重用入籍外援，從來沒有想辦法扶助本地球員成長。盲目倚賴外援只會把足運推向絕路，當一支球隊狂用外援而友會爭相仿效，本地薑生存空間只會愈來愈少！」

雖然一隊用人不到和哥話事，但他堅決不會讓球隊出現全零本土的陣容。

「這很看球會政策，我教的話一定不會；入籍兵都已經30多歲，可以和你踢幾多年？問題在我培訓完又不用，又有什麼用？我們香港都是學習歐洲大會的營運模式，像巴塞隆拿都有年輕球員，都會派他們上陣，就算是我們早一輩都是這樣做，不然將來哪有球員？可以有自家製的球員效力，是球會的榮譽」

yes, 正是如此

支持東方出多點本地幼薑

和哥 ： 咪出撚左 law

應該係感情上愛東方
但當東方無法令佢再進步
就走去傑志希望可以再有進步
正常

包老屍

一句講晒，國家隊係有能者居之，小將上唔上到位係球會責任，國家隊無可能犧牲成績教細路踢波

而且佢都話係細個睇，細個嗰堆青年軍，出到去有幾多人夠外國人踢，所以本身就係廢

又中風

link?

咁撚弱智

唔撚踢啦.gif

老屍喺高登比人屌

真係痴撚線

毒撚真係好撚得人驚 facebook 都爆埋

如果記者問佢會唔會返嚟幫東方護級

bigmac好變態

肥康係唔係有病
踢波都可以肥到咁

Hack 人AC好似犯法
不誠實使用電腦

Ching識quote

羅曉聰

oh, dream fc成績已有7分，good job

識晴本人佢好嬲，唔知點解佢會爆到，今次條友真係好撚仆街，係高登道歉不如係fb/ig道歉啦有有誠意 係未要搞到人走先安落 唔該放過佢啦，佢其實返呢份工好chur唔好再比咁多麻煩野佢，之前都有條友係咁鬧佢

本身華人身型，爆發力差過鬼佬

比個變態佬 hack 邊個會唔嬲

日本仔咪仲細粒

廢柴最叻用錢撘救是公認的

有錢都救唔到，勞高廢左已經無左 plan b，plan a 換左教練搞到無得再用死球屈機
用錢最多買翻米曹再換個亞援中堅救急
但前面無哂攻力真係要換領隊先執得掂

華人先天爆發力，身型較鬼佬差，加上香港球場唔夠，
教練水平又低下(e.g. rambo，upset)，香港球員有時係有難處
日本球員有d都細粒，但d教練同培養球員水平都高
所以又唔好一味踩低本地球員，支持下果d努力嘅球員，
好似傑仔身型真係差d,今季由中堅變返右閘，不過佢好努力，累積比賽經驗已有進步，希望港隊有好表現

當然，梁大佬等人唔好提，令人失望

執返好條防線，唔當自己係強隊咁擺返麥基踢正前鳩爆，有機會執返少少分既

無踩，不過成班唔細既年青球員唔去加操就算尻數

爆發力點都唔夠黑人，但可以練。我以前喺澳洲踢，都係靠爆30米嚟贏啲鬼佬，香港啲職業球員有無自己落球場練最簡單嘅shuttle run？

果陣報度
[url]

香港「北漂兵團」於2016年譜出外闖新章，繼港隊後衞李志豪已向中甲球隊梅州五華報到，「神之子」歐陽耀冲昨日宣布正式與貴州智誠簽約3年，今日便啟程往新東家展開中甲生涯。由僅得5,000港元的最低工資，到現時身價「十級跳」，「歐冲」揚言是為求重返港隊多於金錢考慮。

26歲的歐陽耀冲昨日聯同中、港兩地經理人會見傳媒，宣布已與貴州智誠簽約3年，今日便會向新球會報到。「歐冲」接受本報專訪時直言，早已不只一次有機會轉戰內地，如今放棄挑戰歐洲聯賽，只因為希望重返港隊：「在葡萄牙年半期間，最少有兩次機會可以加盟內地球會，但當時我想繼續進步，透過與世界各地球員競爭去Push自己。轉戰中甲並非我計劃之內，但我作為香港人，真的好想有機會再次披上港隊戰衣，希望能在中甲爭取更多出場機會，讓球迷及Kim Sir（港隊教練金判坤），留意到我的表現。」

身價十級跳 下一站中超

貴州智誠曾與另一港將梁振邦拉上關係，惟後者「臨門撻Q」，「歐冲」強調他與「傻邦」並非「二揀一」，只是貴州智誠需要「10號位」的進攻球員，深信他的走位入楔踢法與速度可融入球隊。據悉今次歐冲北漂不涉轉會費。
捱過闖蕩葡萄牙僅得5,000港元的最低工資，估計「歐冲」現時身價最少達六數，即使有球迷揶揄他向錢低頭，不再是BB的「歐冲」，比任何人更清楚眼前方向：「我已26歲了，今次待遇對我來說是好OK，中甲是其中一個平台，目標是場場當主力，希望入球能達到雙位數，希望下一步是中超，甚至是其他高水平聯賽。」

隊波真係上左中超了，但唔關佢事

又中

即係得番一季就要返黎

可以練，但練極爆發力都比唔上黑人
例如蘇炳添最快都係9秒92，已係黃種人最快

依家睇返好噁心

衰過教主
連預備組都唔係成日有得踢
教主至少係預備組隊長

Kim sir :你身體健康先算啦

張莫斯係支那top嘅右閘都比高梵係咁爆
肥積半場已經比法拉利爆到傻

叫你練到中村咁都無啦

因為屍徒既決定佢都有份

諗翻轉頭，唔買傻邦要歐沖都合理，始終法佬又踢到防中，真係無乜必要買傻邦

個AC今日先註冊的

如果係🍔佢做咩要返去開

Pm chok緊佢

第一日先知肥康肥？

我都只係要求土炮起碼有個別能力好過入藉兵咋

佛山蝗潮圍威喂

日日練波，就算日日食麥記都 keep 唔到咁肥掛

up下啫，佢識閪hack人fb咩

雖然Kannas爆seed後佢好似潛水潛到宜家

笑東方零分好了 唔好人格攻擊老屍

true, 反而Brian fok預備組場場有得踢
而且之前外借過去阿塞拜彊，西班牙，羅馬尼亞踢，都算幾好

係差左係邊位咁無聊

Brian Fok堅刷到cv 不過佢夠約果時應該都要回流

港足備戰老撾 Kim Sir：三入籍狂牛有望正選

香港足球代表隊今午轉到將軍澳運動場備戰周四晚在旺角場對老撾的國際友誼賽，而教練金判坤收操後表示，對老撾有兩個目標，除讓入選年輕球員落場吸取經驗，亦為下周對馬來西亞的亞盃外備戰，故三名剛入選的入籍兵佐迪、丹尼及列斯奧都有機會正選披甲。

港隊今午操練內容主要集中在分隊為老撾備戰，昨日缺席的艾力士及麥基已歸隊，前者有跟足操練，而麥基因病只在場邊進行輕鬆的恢復訓練，另外，鞠盈智因傷未有參與分隊賽；高梵今晚返抵香港，明日會出席球隊在旺角場的操練。
金判坤表示，麥基除病外，近期在賽事消耗體力甚多，體重有點下降，周四將會不安排他上陣，他說：「佐迪、丹尼及列斯奧今晨已領取護照，足總已將相關資料交到亞洲足協，以確認他們代表香港出賽的資格，而周四對老撾是有機會安排他們正選落場。」港隊今日操練主要試陣，三名新入籍兵是在正選陣容內，相信正選「地標」機會甚大。
金帥再次被問到三人年紀時，他強調，選他們入隊是短期的策略，他說：「大家都知道佐迪擁有好好經驗及入球能力，其加入是可為港隊前鋒位置帶來更多競爭，當然，三名西班牙入籍球員年紀不輕，但這兩季一直有留意他們的表現，他們既有好的心理質素及體能，是非常專業的職業球員，希望年輕球員可從他們身上學習，他們入隊在短期內對港隊會有幫助。」
他又透露，港隊明戰老撾有兩個目標，先是讓年輕球員吸取經驗，為港隊長遠作準備，故徐宏傑、夏志明、胡晉銘及黃威等會有相當的上陣時間，另一目標是為下場對馬來西亞進行備戰。

究竟咩途徑可以hack到？

Brian Fok 第日應該好過教主

佢幾時肯死心die for hk算

差唔多架啦

黑人都要睇DNA係邊隻
杜奧巴 vs 伸祖、𤒹炸頭....呢類身長腳長彈弓人完全兩回事

佢水平一般，但至少有得踢，唔似歐沖上到去虛度光陰

港隊明戰老撾有兩個目標，先是讓年輕球員吸取經驗，為港隊長遠作準備，故徐宏傑、夏志明、胡晉銘及黃威等會有相當的上陣時間，另一目標是為下場對馬來西亞進行備戰。

墓臭dna係咩 速度又唔快，生得高大但係唔好撞

見墓臭成日post做d平衡訓練果d, 但落到場好似得個樣

話唔埋佢自己加操都係做樣
好過D人連樣都唔做

呢樣真

講到dembeat
如果打氣區真係一齊踏腳dem都咪話冇氣勢

第二日多左百幾個人去急症室睇腳

唔適合踢波，問下友會的玩具部要唔要人

問鬼何所欲
問鬼幾時申請入藉

夢想對南區兩隊加埋傳波大約550次
係咪算好低

之前南區對飛馬同胡晉銘一拍，係墓臭跌唔係胡跌

差電喇

咁比冇意思 上年夠有人見到唔知廢蘭度定勞高食m記飲可樂 咪又係撚鳩全港超
個問題係外援/入藉兵食快餐食燒肉都夠玩 如果要贏人咪從呢啲小節入手 等同加操一樣 付出更多去超越其他人
當然食巴西燒烤/快餐等都係抵鬧

Exactly
本身IQ180高材生，個個星期出去玩通頂都輕鬆入三大
本身資質普通就唔該將勤補拙㗎啦

施丹同保方都係煙剷

咩嚟架

齋巴西燒烤
佢一定無可能會食肉既

香港足球代表隊今午轉到將軍澳運動場備戰周四晚在旺角場對老撾的國際友誼賽，而教練金判坤收操後表示，對老撾有兩個目標，除讓入選年輕球員落場吸取經驗，亦為下周對馬來西亞的亞盃外備戰，故三名剛入選的入籍兵佐迪、丹尼及列斯奧都有機會正選披甲。

港隊今午操練內容主要集中在分隊為老撾備戰，昨日缺席的艾力士及麥基已歸隊，前者有跟足操練，而麥基因病只在場邊進行輕鬆的恢復訓練，另外，鞠盈智因傷未有參與分隊賽；高梵今晚返抵香港，明日會出席球隊在旺角場的操練。
金判坤表示，麥基除病外，近期在賽事消耗體力甚多，體重有點下降，周四將會不安排他上陣，他說：「佐迪、丹尼及列斯奧今晨已領取護照，足總已將相關資料交到亞洲足協，以確認他們代表香港出賽的資格，而周四對老撾是有機會安排他們正選落場。」港隊今日操練主要試陣，三名新入籍兵是在正選陣容內，相信正選「地標」機會甚大。
金帥再次被問到三人年紀時，他強調，選他們入隊是短期的策略，他說：「大家都知道佐迪擁有好好經驗及入球能力，其加入是可為港隊前鋒位置帶來更多競爭，當然，三名西班牙入籍球員年紀不輕，但這兩季一直有留意他們的表現，他們既有好的心理質素及體能，是非常專業的職業球員，希望年輕球員可從他們身上學習，他們入隊在短期內對港隊會有幫助。」
他又透露，港隊明戰老撾有兩個目標，先是讓年輕球員吸取經驗，為港隊長遠作準備，故徐宏傑、夏志明、胡晉銘及黃威等會有相當的上陣時間，另一目標是為下場對馬來西亞進行備戰。
記者、攝影：曾雁平

麥基除病外，近期在賽事消耗體力甚多，體重有點下降

小明...

所以選菊花黎做乜

到時賺夠人仔可能唔踢波

入去陪徐德帥

笑撚左 平時啲友誼賽又唔見佢咁用
而家正賽前一場先黎練一練

喂你唔好附和我啦 成個留言即刻膠化左

小明係球會受苦了

翻飛馬吧 何苦跟狗志護級

黃威咁嘅表現同年紀都係值'相當的上陣時間'
廢金

條友隱藏自己身分啊 會唔會同你用真身講野啊

Bigmac: 感謝學生相告此事給我，企圖偽冒我的新自由主義球迷，仆街陷家鏟落地獄，死全家。在此老師需要澄清，我在高登的用戶名稱為「MK霸」(Bigmk)，而在LIHKG的用戶名稱則是「Kannas老公🍔」(The husband of Kannas)，因此用戶「胡恩晴粉絲」絕非本人。只是有新自由主義球迷或小傑仔對老師早有怨恨，故此以此帳戶去抹黑我，但這些技倆對於我是沒有用的，因為我正直健康的形象早已經植根在一眾學生心中，小小的中傷是不能動搖學生們對我的仰慕。那些經常衝著我而來的新自由主義球迷，請好自為之，Bigmac is watching you。

屌你老母臭閪我有無咁得閒

Sor 令你誤會 只係想講章子句野好戇鳩only

幾期待黃威

怪錯左老屍
老屍正氣

10月 4日(三) 00:11
【港超專版】撐愛兒踢波 胡晉銘爸爸好嘢！

香港現今不少家長為下一代的將來費盡心思，務求讓孩子得到最好的教育及際遇，但往往令一眾學生得不到童年應有的快樂回憶，年紀輕輕便要機械式地鍛煉自己。日前首次入選香港隊決選名單的香港飛馬中場胡晉銘，卻是幸運的一個，全靠父親背後不斷支持，他的足球夢才得以延續下去！ 圖/文:何彦霆

將於今年11月尾滿20歲的胡晉銘，年幼時曾經接觸過其他體育項目，但「胡爸」Jackie透露，兒子很快便對足球產生興趣︰「佢細個嗰陣，畀佢嘅教育較多元化，因初時未知其興趣，所以佢小一、二時學過體操，亦都打過乒乓球，之後，佢對足球興趣比較濃，中學時更加入南華青年軍，跟住就放較多時間喺足球方面發展。」

興趣一致 有談不完話題

身為胡晉銘最忠實球迷的「胡爸」坦言，幾乎囝囝所有賽事都有入場觀看︰「除非自己唔得閒，否則都會去睇佢比賽，包括以前青年軍、預備組甚至依家入場睇港超聯賽事，講到最難忘嘅比賽，相信係青少年足總盃U18四強對南華，去到最後一刻太陽飛馬落後一球，連龍門都衝上去，竟然畀佢入番一球，最後射12碼贏埋。決賽亦同樣難忘，由陳柏熹射入世界波奪冠，囝囝踢咗咁多年第一次贏冠軍，仲要係雙料冠軍，所以好多謝教練對佢嘅栽培！」

兩父子能夠有共同話題，關係亦因此拉近，胡晉銘與父親均承認，足球令他們之間的距離愈縮愈短，「胡爸」說︰「呢個係世界性嘅運動，相信全球嘅男性超過一半都鍾意足球，呢樣運動可以有無盡嘅話題！如果冇咗足球，我都會為佢培養其他興趣，但可能會冇咁Close！」胡晉銘表示，在足球層面，兩人幾乎無所不談︰「歐洲好多聯賽，甚至亞冠盃、亞協盃，大家都會傾一餐，我哋興趣一致，係一件好幸運嘅事。」

為令兒子一圓足球夢，「胡爸」Jackie除了入場支持外，更為愛子將每場比賽資料記錄下來：「除咗入場睇佢打波之外，喺背後都做咗好多嘢，包括記錄佢由08年開始代表過邊隊，每次比賽踢咗幾多分鐘、賽果等資料，當中有青年軍、港超聯、預備組，甚至國際賽，學界由中學開始到大專賽都有，資料十分齊全，等佢第時大個可以睇番。我仲為佢每場波評分，不過佢就唔肯為自己評分，話自己當局者迷喎！」

另類「胡爸」：專心踢好啲波先

足球員職業生涯短暫，父母認為「讀書要緊」，希望子女首先「讀好啲書」的例子屢見不鮮，但「胡爸」剛好相反︰「其實我好想同佢講，專心踢好啲波先，因為依家20歲係進步最快嘅時候，但係呢個諗法同佢有衝突，佢覺得要讀書！我相信好多家長唔會咁諗，但我覺得讀書可以遲啲先讀，去到23、24歲踢唔到上去嘅時候先去讀書，都唔係一個問題。」不過，胡晉銘都有他堅持「邊讀邊踢」的理由︰「我唔係刻意同阿爸對立，主要係想自己多一個保障，同埋捱到大學畢業，證明畀家人睇一心係可以二用嘅。」

睇得出老師五連敗後變得暴躁

唔想比人知係自己lor

我是在捍衛自己的名聲，老師可以同大家談笑風生，但不可以做變態的事情

你鍾意點諗咪點諗囉 總言之 唔係我

講過唔只一次啦 到宜加都唔識檢點啲

只係指出原因
但冇證冇據唔指控人住

章子句野講出黎搏屌

拉美拿請問我踩親你邊撚到 無證據就話係我做? 讀書讀到你懞撚左?

tsun 後備

你改而家呢個夠都好痴漢下 幾時改返個正常少少

為了避免大家誤會，叫返Bigmac好了

好簡單, 睇下中村同埋基奧雲尼, 佢2個就決心保持狀態, 戒食

到時候謹有既球迷都屌鬼啦

父幹

叫自己做 kannas 老公真係好變態

本身已經係mk, 再改個咁既名

傑有傑總
東有bigmac
南有保贊(黃巢/9527)

保贊=黃巢=9527
但黃巢,9527呢兩個funson係撐東

真保贊係撐傑志
所以傑志加兩分

Definitely 性騷擾

要幾變態先改自己名做人地老公

到時咪又畀人屌垃圾波
又問點解唔揀呢個嗰個

反觀和哥狠批道：「金帥只為他自己的帥位着想，其港隊選兵有否代表性？我這些方外之人也無權過問。」

其實咩叫代表性?

樣樣潑冷水 你都中啦蕙禎

啱呀 和哥都係咁講

歐冲昔日效力華家堡嘅恩師李健和，都唔多睇好「神之子」︰「一個香港球員，有咁容易喺歐洲踢咩？你憑咩先？一來身形又唔好；唯一好處就係見識到歐洲球隊嘅態度同踢法。做人最緊要清醒，夢想還夢想，現實還現實，做職業球員都要搵食。」雖然和哥講得有火，但佢都有補充，「我都希望佢可以成材，他日踢葡超士砵亭、波圖。」

理性球迷心目中的「代表性」：有能者居之
血統論者：要香港土生土長純種華人
幻齒控：要一半或以上係年輕球員(最好23歲以下）
球會公平論者：要不同球會都有人入選

not really

明天8:30 pm 世界杯亞洲區附加賽敍利亞對澳洲
想睇

唔睇我島對蒙古

咪係 最後去到支甲都係天時地利人和姐
而家望返轉頭梗係講得輕鬆

嗰年半人在異鄉冇人冇物捱最低工資唔係易過
而家執到份筍約咪係佢當初肯跳出comfort zone個回報囉
有啲似支超個情況咁
我都想有多啲本地球員有咁嘅決心闖下

我島又有垃圾波
敍利亞人用生命踢波,唔可以睇小
正如十年前伊拉克打緊仗，靠意志力拎到亞洲杯冠軍

話題：浪迹英西球會 為踢職業回流
混血型男望做港腳

上季效力港會的「混血兵」文家永（Daniel），今季加盟港超聯新軍理文，正式開始其職業球員生涯，縱使在港的首個球季起步未算太順利，不過，這位熱血型男反而更加努力操練裝備自己，除要在球隊爭取上陣，還希望在不久的將來可以代表香港出戰國際賽。記者：曾雁平攝影︰王子俊

說Daniel對足球充滿熱血絕不為過，因他在英國讀大學時知道有機會加盟西丙球會馬貝拉，獲家人支持便暫停學業到當地試腳，結果成功登陸西班牙，成為馬貝拉B隊成員；經過一季磨練，去年提升到A隊。可是馬貝拉在西丙只屬地區小球會，資源有限，Daniel首季加盟只能得到半職業合約，考慮到條件不理想便決定回流，加盟業餘球隊港會，兼職體育教師，並在中大完成尚未修畢的商業課程，今季轉會到新軍理文。

自小踢街場長大
爸爸為香港人、媽媽為威爾斯人的文家永，與三兄弟都在香港出生，他透露自己的球員路與一般本地球員差不多，同樣是踢街場，之後與朋友加入球會。他說：「小學開始在香港仔街場踢足球，後來朋友叫我加入奧高球會，每星期操練一次，之後加入港會U11，15歲開始踢友誼聯賽，當時每星期操練三、四次，但未想過踢職業。之後在英國讀書時到過巴拉福特試腳，又加盟西丙球會，才開始想是否可當職業球員。」

現年23歲的文家永表示，在英國曾隨巴拉福特跟操，以為自己技術不錯，但到了西班牙便發覺，16、7歲的球員技術已經比自己好，惟有更努力操練提升自己，希望可追上西班牙隊友的水平。他說：「除要提升技術，亦要加強體能，所以要不停加操，那段時間感覺到技術與體能都有進步。經過在馬貝拉的一年多，雖未能留在當地，但返港加盟理文是實現成為職業足球員的夢想；希望能在足球上有些影響力，將來代表港隊。」

兼職體育教師幫補家計
上季八月中決定回港發展，九月加盟青年軍時代效力的港會，但球隊只是半職業，一星期只操兩課，Daniel亦要找兼職幫補，後來到了一間國際學校擔任兼職體育教師，有時間便獨自加操，上季為港會上陣16場；今季轉會理文，首戰正選作客對陽光元朗，可惜落敗而回，近三場未有上陣，惟他未有因此自怨自艾：「敗給元朗換人很正常，之後贏了東方及富力，球隊踢得好好，不會輪換太多球員其實很合理，而自己會再努力些，有機會上場就爭取表現。」

自言外型較似「鬼佬」的文家永強調，自己是百分百港人。他說：「我自己一定是香港人，因為在香港長大，但我去逛街、去便利店時，人們都跟我說英語，有時候我說了中文，他們繼續用英語。」

傑總: 直接把傑志所有有護照的選進去就是了

睇個勢垃王應該坐擁一席降班, 唔知下年又用邊個殼留級呢

你睇下 搞到港生混血都急急澄清自己係香港大 香港人黎

如果佢入左港隊一定比血統論球迷批鬥

垃垃定垃王？

東方真係可恥 霸左標準隊既第9位

垃垃到季尾就會發力架喇

唔選排第一個隊既人唔通選你個隊護級隊既人咩

傻邦返左黎之後都回撚哂塘，分分鐘連係中超練波既機會都無

劉度係咪歐沖打手

好似南華情報員=吳中超打手
不停吹奏

true, in垃垃we trust

之前暑假上波樂仲話肥仔軒好生性 已經積極減緊

仲要染埋個MK頭好柒

支那國歌法係咪未有

話時話，格離登好似唔見南華情報員，是咪收咗皮

因為吳中超收左皮ma
以前高登南華情報員:吳中超勁過陳偉豪幾倍
2011年防到田中鬪利王

田中廢姐
鳩沖都輕易扭過佢

吳中超踢中超果時堅勁

咁淨計top fit
中超一定勁過大豪
就算中超踢香港果幾年, 都見到係超班穩陣好多

true, 但唔踢港隊

人地身份認同問題，覺得自己係中國人，咁可以點

你埋怨之前，有冇問過自己有冇做到最好？你要做好自己先可以話人！

禮拜日入左去青衣睇摩頂亞尖對南區，唯一想講嘅係，隊尖賽前係咪隊左幾箱red bull ，連南區都贏？乜事？

南區廢囉

南區輸自己，Ricky鳩排陣，特別係後防
不過尖幾個外援帶住踢真係唔錯

我是「有能者居之」支持者
利申：無做自稱係「某某人老公」的on9 行為

南區唔識主攻，啲波又妹下妹下
夢想反擊快、簡單直接。快速逼搶搶死南區啲嘆慢板
另外條防線好亂嚟，梁子駿翼衛、車潤秋中堅
睇返精華，後防都幾無層次，三中堅但全部都係”寒”住對對手，無人標波，列文唔知係回塘定點，企埋啲包越位位，現返出嚟又慢
美帝表現好差嗰日，左右翼衛都廢武功
中場又輸晒，馬天尼斯好慢，學銘都唔係快
同埋南區成個下半場都係得鳩斬、手榴彈兩招，夢想塞晒啲人喺禁區，其實好易守；一有波又快速反擊拉返晒南區啲人後去

補多句，中堅、龍門其實成隊波最講默契，南區、東方都一樣，咁樣換人法，其實死係應該
特別東方，幾on9先會成對換晒

能者居之
你無料就唔會俾你踢

未本地立法, 所以未有(好似係)
要召喚黃洋大哥上黎解答下

係咪連boo牌都唔舉得

人地效力緊中超球隊，咩打唔打手
榜首既外援左閘比你吹到土炮都不如，咁先係大台

好似坐低都唔得

奏歌時突然嘔出黎， 吐痰， 呻鼻涕會唔會比人告

第六条 奏唱国歌，应当按照本法附件所载国歌的歌词和曲谱，不得采取有损国歌尊严的奏唱形式。

第七条 奏唱国歌时，在场人员应当肃立，举止庄重，不得有不尊重国歌的行为。

第十五条 在公共场合,故意篡改国歌歌词、曲谱,以歪曲、 贬损方式奏唱国歌，或者以其他方式侮辱国歌的，由公安机关处以警告或者十五日以下拘留；构成犯罪的，依法追究刑事责任。

quote百度百科

歐沖連上面預備組都無得出
吹奏黎把撚咩

陪練員

只係吹奏佢搵到錢，同踢唔踢到／勁唔勁冇關係

第七条 奏唱国歌时，在场人员应当肃立，举止庄重，不得有不尊重国歌的行为。

咪就係

丹尼一定勁過羅梓，GPS, 黃梓
但係港隊作用大唔大成疑問，kim sir用343陣
亞洲賽場對體力同防守要求一定高d, 港超只係養生波，d節奏好慢

3000人一齊係廁所排隊柯尿

笑死

me債王

鳩估聽日個陣
王振鵬
徐宏傑 列斯奧 羅拔圖
羅港威 陳俊樂 胡晉銘 丹尼
佐迪 黃威 夏志明

西班牙3子加年青球員

其實我覺列文係唔識踢3中堅
睇佢墮後個兩球都係同人有重疊企位
明顯就係唔知做乜好

右邊用帥會唔會好啲 淨係要佢落底出波

又好似係
同埋中堅會唔會用羅素
羅拔圖防中都得

羅素唔係大名單

鵬
傑 列 羅
帥 樂 銘 丹
夏 佐 黃

帥今季俾屍土改打閘 會唔會已經唔識打翼

超班龍刑瑜去中甲

佐迪唔好要佢跑 打正前分波等接應更好

死球比哂佢開 對Laos應該夠做

一諗起徐德帥打翼衛就興奮
瘋狂失位

佢近幾年都無速度落底喇
而家靠佢一腳傳中就算

對Laos如果贏唔多過澳門都收皮

連死球罰球都冇埋

上場對飛馬佢返黎喇啲死球

徐一招

兩隊都排166 明顯馬拉高班得多
定係Laos用新人？

"應"啫，唔係"須"

唔通隻腳有事企唔到起身都要人企？

支那人

帥踢得唔錯 係排陣問題

行神蹟

有啲廢老死都唔會企起身

睇見佢就咁喺三閘線附近就咁斬入去

他使瞎子再能看見 跛子再能行走

再觀察下，睇下季中有無改善先
假設係咁就仲仆街，萬能車又係無三中堅經驗、梁子駿又唔係右翼衛，鄭兆聰真係好大責任今場

鳩估預測，子彈會係右翼衛

艾華頓差人幾錢？幾千定一萬？

佢打呢個位點都好過442既

住重慶都應該幾千咋

借埋借埋唔止喇

我估

子彈改打翼衛發展仲好
好似華西 摩西斯咁
單蹄，快，大隻

起碼佢身形好過442,McKee

試下都ok

馬拉個場畫位
如果我同個fd一個學生一個成人係咪冇得一齊坐

馬拉冇劃位 laos先有

佢張藍波icon好撚un眼

Good

羅曉聰又流料

這就是垃立用最少資源去玩弄足球過日晨的養生之道

sor
kiki同羅素都無份, so sad

季中垃垃換外援，執平貨，仲有機
以前揾池慶訓，連桌思

未去前已經回塘啦，係自世界盃香港和匪國後，成班大陸佬應國內球迷盲簽入藉兵同大港腳

我諗香港馬照跑，舞照跳，哥照嘘，Kim照Out

用基本法附件三納入，再本地立法就會拉得

前年條友好似話健身時拉傷隻手，連簡單揸筷子、打飛機都無力，好似死老豆咁網上四處求救嘛

咁李健和個仔有無料？我好想睇佢師承老豆的腳法

平時見李健和連人地個仔都諸多意見多多批評，佢自己個仔應該唔屎得去邊

佢有能力捉晒旺角場三四千人，大球場四萬幾人去差館咩？個個帶口罩、搵幾多攝錄機、點搜證？捉人？返警署落口供？人手、車、地方.....？

不如講下連拿度，俾南華d食小朋友食到身位同頂死

大球場四萬幾人有3萬幾要搵道士嚟捉

第日實名買飛, 對號入座, 實捉到你

佢可以好似學民教育佔政總捉幾個人去殺雞敬㺅
但佢捉一個人，之後隨時會有至少百人挑濕鳩政府機，
到時共匪無晒面要搵二世祖、梁孔德上去阿爺度解話
面就人地比，假就佢自己刁，隨便淋病同班狗官跟匪國柒

大陸法係咪可以咁解
普通法都未必可以咁解讀

condom穿左啦
林鄭唔會好似689咁撥火掛

依家林鄭都周圍撥緊火架，有無 condom 其實無乜關係，佢都獨裁開

可以一試

本身係佢上貴州先既，係比9沖打尖。唔係既話，傻邦喺上面都應該可以操返起既

套票幾點截止賣票？

今時今日嘅香港
話你有罪就有罪
聽日釋個法話你帶口罩都唔撚得咪照拉你

法冶已死

聽日有冇嗌kimout行動

係香港，法律已成為當權者控制人民工具

就睇下聽日出幾多後生仔

[ViuTV96直播] 5/10 - 20:00 國際足球友誼賽 - 香港 對 老撾

講下好，屎到喊

香港超級聯賽(港超聯)展開不久，各隊除全力參戰亦積極參與宣傳活動，當中勁旅之一標準流浪與東網視頻組合作拍攝宣傳片，配合電腦特效打造強勢活力新形象。

標準流浪上次參與宣傳片拍攝，已是2013年的會歌短片，事隔四年，一眾球員對於新宣傳片的拍攝手法充滿好奇，參演過程中表現積極，以行動證明外間所傳被動、懶散的形象只屬子烏虛有。

與球員共同參演宣傳片的香港流浪足球會行政總裁李輝立表示，對球隊採用創新宣傳手法的過程及效果感到滿意，並會積極於賽季中爭取佳積。

標準流浪宣傳片

段片柒到無眼睇

新港隊mv

周文亮.jpg

東網視頻組個名柒, 段片仲柒

啲霸氣
成個雲92咁

ive d學生應該整得好過東網視頻組
唔知收左立立幾多錢呢

搵保贊整好過

勁旅之一標準流浪

我射波好撚型。

有無之前莫生唱「打打氣」咁柒？

拍緊閃電十一人真人版？

邊撚度柒

和哥on9唔代表鳩沖值得吹奏

【亞盃外】「狂牛兵」趕及追月夜為港足披甲 金帥：望球員球迷享受這場演出
2017年10月04日 05:55 pm

香港足球代表隊周四(10月5日)晚追月夜將與老撾國家隊踢國際友誼賽，備戰下周二(10月10日)主場對馬來西亞的亞洲盃外圍賽大戰，3名剛獲特區護照的西班牙裔球員佐迪、列斯奧與丹尼已獲得所需文件確保周四晚可以上陣。對手老撾周一(10月2日)晚作客澳門輸1：3，外界難免期望添3名入籍兵的港足大勝，但主帥金判坤強調毋需比較：「我們有我們路要走，這是我們的演出、節慶，希望球員和球迷都享受並且得到樂趣。」

3名「狂牛兵」的加入，加上新面孔胡晉銘、再獲港足徵召的夏志明等人，金判坤期望這些新血為港足更添活力：「不只3名來自西班牙的新兵，我們也有不少年輕球員在陣，期望予大家耳目一新的感覺。」不過，他表明不會予球員壓力，也不會將來仗與澳門對老撾相提並論：「有些隊員還是首次踢國際賽，我不想給他們太大壓力，賽果固然重要，但更要注重球隊的成長，不應與別人比較，因為我們有自己的路要走。」

金帥相信，球迷應會對新港腳披甲有所期待，球員也要享受比賽：「要令大家感到快樂，這是屬於我們的演出、屬於我們的喜慶日子，大家要好好享受。」

最後個段對老䙤就講得口響 如果對手係巴林黎巴嫩就會die for hk

廢kim

不過，他表明不會予球員壓力，也不會將來仗與澳門對老撾相提並論：「有些隊員還是首次踢國際賽，我不想給他們太大壓力，賽果固然重要，但更要注重球隊的成長，不應與別人比較，因為我們有自己的路要走。」

今次認同廢kim
唔好俾太大壓力俾新加入球員

金判坤亦證實，佐迪、列斯奧以及丹尼3位「狂牛兵」已完成入籍手續，可以趕及上陣鬥老撾

香港隊 金帥試陣 拒為球員施壓力

秋本駿幫足總做剪接

2013年，黃威20歲，首次入選香港隊，被視為明日之星。

一年後的省港盃，廣東球員盧琳一次兇狠攔截，黃威右腳腓骨斷了，康復後繼續踢波，卻不再耀眼，傷處內也因固定骨頭的金屬而常常發疼。曾經的新星回歸現實，想放棄、開始沉淪，練完波、比賽後，節目就是跟朋友飲酒，想過不如轉行吧，投考紀律部隊好像更穩定。
最令人成長的從來是傷痛，老土得很卻無比真實。

2017年，黃威25歲，新球季開始，向來講究髮型的他竟剷了青，外觀判若兩人，場上也大躍進－－在球會和富大埔表現出色，對東方龍獅獨力扭過防線入球成為佳話；8、9月兩場國際賽代表香港，無論對新加坡正選上陣、或是對馬來西亞後備落場，在高水平的入籍隊友之中，他毫不遜色，令人意識到，等了3年，這位當日的明日之星，好像開始回應外界的期待。
更加專注 減少玩樂

如此大的進步，黃威今次再度入選港隊是意料中事，完成今次國際賽期首課操練後，他坐在球場外樓梯上與記者對談，第一個問題當然是：為什麼要剷青？「試新嘢囉……」這當然不是最後答案，他摸了摸餘下3mm的頭髮，再道：「也是決心的證明。剷了頭，少了出去玩，也給予自己決心，更加專注、少了很多無謂的玩樂。」嘴上說得很有霸氣，儘管剷之前想了幾天到底「襯唔襯」，到了髮型屋，也是一邊剷、一邊想哭，畢竟髮型是男孩子的死穴嘛。
攝影師想拍攝黃威的髮型，他立刻用雙手遮起來，笑說：「唔畀影！」（黃永俊攝）
剷頭不是魔法，不會自動附送決心，更重要的是當年受傷後，3年空白帶來的反思，「如果那時一直進步，就會覺得一切得來很易，可能會自大。但受傷一次，看到的東西很多，例如一個傷患可能已令自己再無法踢波。受傷是因為休息不夠，所以現在會很認真去思考，到底職業球員要做什麼去減低受傷風險、延長自己的足球生涯。保持現在這良好的休息習慣吧，不能一時間踢起了，又放肆。」因痛楚失眠的夜晚、艱苦的復康治療、沒有上陣機會而沉淪的日子……也許代價有點大，但眼前這大男孩的確成長了。

3年間，黃威傷過痛過、意志動搖過，到剃了髮找回決心，一切都是為了回到最初的起點──香港隊，是為了證明實力，更因為這是自己出生成長之地，「代表自己地方不同代表球會，代表香港，真的很有榮譽感，自己也不想被入籍球員比下去，我既是土生土長，就是為港而戰。」一貫微弱的聲線中，多了分堅定，入選港隊也不再只求上陣機會，「我已25歲，已經等得太久了。今年表現愈來愈成熟，是時候在香港隊佔一席位，我認為自己已有能力擔任正選。」

或許遲了3年，但這3年的時間其實沒有白費，傷患與磨練，成就了更好的黃威。

希望下一步係增下磅大隻d

黃威

同埋練到強勁嘅罰球技術

黃威受過咁嚴重嘅傷，都識諗唔放棄仲打返起，其他球員仲有無面怨入藉兵？

真係駁唔到

和哥省尻你呀

其實有邊個現役華人球員公開怨過

梁大佬要求張委員長比機會佢

梁大佬

張 76 就含住柒爺條撚叫人比機會佢

我老友有無讀到大學？

大佬就算無入籍都輪唔到佢啦

香港球迷還記得歐陽耀冲嗎？過去3年先後在葡萄牙和中國外闖的「神之子」，如今已經28歲，最近短暫返港有新搞作，與經理人合資開西餐廳，將在海外生涯品嘗到的美食、美酒帶入香港。

歐陽耀冲去年初加盟當時仍為中甲的貴州恆豐智誠，簽約3年，並隨隊升中超。但去年中因十字韌帶撕裂需養傷5個月，雖自此上陣機會欠奉，故歐冲申請到預備組比賽以保持狀態，並入了4球，並盼季尾能爭取一隊上陣時間：「歸隊時位置上競爭太大，基本上有6、7人爭一個位。」明年底便約滿的歐沖稱，除續尋求外闖，亦會考慮回港落班：「始終香港係我屋企，到時看看再如何選擇。」

歐冲今次與經理人和3個股東合資在尖沙嘴開餐廳，名為「YShowTasty」，意指由他們一班80尾、90後的「Y世代」打理，更找來曾在英國米芝蓮2星餐廳工作的廚師監修菜式，主打意粉和意大利燴飯，並引入歐冲曾在葡萄牙和貴州品嘗過的水果酒和茅台雞尾酒等。歐冲稱一直很想開一間屬於自己的餐廳，今次在機緣巧合下很快成事，9月拍板、本月12日便正式開業，雖未來一年仍在內地踢波，但只要一放假回港他便會來做「打雜」打點一切。是否掛靴後的打算？「算是吧，始終球員生涯很短，趁有這些機會都想試下不同方面發展。」

黃巢

開始懷疑你係有目的去搵舊post

中超完約或考慮回港發展

自加盟貴州恆豐智誠後，歐陽耀冲一度因左膝十字韌帶撕裂而休戰5個月，球會今季升上中超作賽，他復出後亦長期在預備組作賽，即使已攻入4球，要在中超上陣難度仍極高，甚至連後備也難爭：「我受傷後復出，位置已被搶走，年初他們再簽入幾個球員踢同一位置，單是我翼衞的位置，已有7人一同競爭，加上獎金等因素，連要進入後備名單也十分困難；而且中國足協推出年輕球員政策，基本上，球隊一定要派遣年輕球員再加3個外援上陣，競爭極大。」他透露，由於教練怕「歐冲」等後備球員受傷，一度不讓他們踢預備組，「要我們自己申請才能踢」。說到未來，他表示一直有本地球會接觸他，「完約後，看看還能不能外闖，也會考慮回港，始終香港是我的家」。

神之子wo
投靠澳門通緝犯

ps Oliver mode

順時序㗎

「歐冲」的足印可說是踏遍歐亞！他亦希望把這些經驗帶到食店內：「就好像這裡的主打西班牙sangria水果酒，是我在葡萄牙生活時每晚都會飲

歐冲似去東方多啲

東方急需簽本地高質中堅，如果只簽歐沖等護級

又話淨係燒雞薯仔

無同你講餐飲

其實係人都知要中堅，不過都唔知龍獅有無 budget 簽人

拉大

連食嘢都bin到c
覲覲binc大師

我究竟睇咗啲乜撚嘢

聽晚睇唔到波，巧吾kai針

冇水果身體會唔健康

香港球迷還記得歐陽耀冲嗎？

係咪串緊佢

有名你叫binc勤

貴州球迷就唔記得佢

自此上陣機會欠奉，故歐冲申請到預備組比賽以保持狀態，並入了4球，並盼季尾能爭取一隊上陣時間

自己要求去預備組

女班主記得就得

食嘢係最新㗎喎

不來利xx尼就係李輝立(流浪)

起底都做埋

踼翼衛 楊挺一定好過佢，楊挺都只係後備

唔記得同本身唔知有D分別嘅

因為睇緊佢同劉度大戰 關於溫俊外借南區

RIP陳文輝

之前又話無得出
而家又有

根本佢自己無料先爭唔到一隊位置. 唔關受傷事.
當初人地見你浸過下咸水加條球皇片, 預你起碼有番一定實力
點知打後備都唔未夠班

從阿積士回流香港

佢幾時褪到落嗰到，又話10號位

體路篇文講翼鋒

記得歐沖初出道，俾人吹到係新山度士

一到大時大節就推得咁慢

“投靠xx”明明仲係羅曉聰mode

fake news聰

溫緊書

元朗夢想 理文 流浪

一定東方/飛馬啦

去東方啦

幫手降班？

【亞盃外】前芽籠聯主帥掌舵老撾足運 國家隊年輕化鬥港足求經驗
2017年10月04日 06:32 pm

周二(10月3日)滿52歲的新加坡人黃文慶，今夏接手老撾足協技術總監兼國家隊主帥職位，在率領老撾U22國家隊出戰亞洲足協22歲以下錦標賽外圍賽後，將大批球員提升到重組後的國家隊，周四(10月5日)晚作客旺角場鬥香港代表隊，年輕的老撾隊以汲取經驗為目標。

黃文慶的名字，香港球圈人士並不陌生，地區球隊和富大埔歷史性出戰亞洲足協盃的首支對手芽籠聯，黃文慶時任主教練，而他在香港足球界也有不少朋友，曾執教汶萊國家隊的他，如今就掌舵老撾足運發展，嘗試解決球員斷層、涵接以至球員在16歲至21歲的時間訓練不足導致成年後在國際賽層面難有作為等毛病，而國家隊也進行了重組，他說：「這是1支全新的老撾隊，只保留了3名有經驗的球員，其餘大部分都在U22亞錦賽外圍賽與香港交過手，這次是我們爭取經驗的機會。」

熱身賽 老撾主帥先禮後兵：我哋嚟攞經驗
10月04日(三) 21:56

剛於周一（2日）晚作客澳門，並以1比3落敗的老撾，來港的23人名單中僅得中場辛亞賓斯（24歲）及前鋒梳亞域迪（31歲）是超過23歲，陣中超過一半球員曾於今夏在北韓跟香港U22交過手，而該仗則以1比1打成平手。

老撾主教練黃文慶於賽前記者會上透露，球隊陣容大部份人腳均為年輕球員，並希望讓他們從中得到更多經驗：「香港隊是支強大的球隊，最近亦引入了一些歐洲的歸化球員，令他們實力更強。我們曾經看過他們對新加坡以及馬來西亞的賽事，因此對他們有一定的認識。老撾陣中則有很多年輕球員，大部份均出戰過於北韓舉行的亞協U23錦標賽外圍賽，而球隊只有3位正規A隊國腳在陣，因此希望球員能夠得到更多的國際賽經驗。」

失戀？

半隊u22對半隊u32

匪哥後嗌 KimOut 彭彭彭！KimOut 彭彭彭！KimOut 彭彭彭！KimOut 彭彭彭！......

之前講到好似捚苦日日清茶淡飯無啖好食，依家又請到邊擦Cv邊食盡美酒佳餚
佢把口同澳門通揖犯一樣，鳩吹廿四

搵垃垃最實際 一定有得踢

到底 $150 $200係貴定平呢
有人有人$200 睇電視都肯

有人陪你一齊尻叫又唔同感覺既

香港vs.老撾 ViuTV96台、now633台 晚上20：00直播

港足下周二在亞洲盃外圍賽B組，主場硬撼上月作客和波的馬來西亞。大戰前球隊今晚約戰老撾練兵，昨日中秋節依然「無得唞」，先在賽場最後操練，除新鮮出爐「入籍兵」丹尼、列斯奧與佐迪外，剛病癒的麥基、從中甲返港的高梵亦趕及歸隊。3名剛獲補選的西班牙兵，近日先後領取特區護照隨時候命，表現勢成今仗焦點，主帥金判坤（Kim sir）昨在記者會，亦預言會盡遣3子上陣：「他們雖然剛入隊，但經過兩課操練後熟習港隊踢法，與球隊融入很好，狀態亦不俗，會為港隊帶來新面貌。」

佐迪﹕穿起港隊衫就拚盡 報答香港
在麥基病癒狀態未足下，效力理文的射手佐迪、辛祖等或會正選，加上列斯奧及丹尼等傑志後衛勢將新登場。36歲的佐迪苦等7年終圓港腳夢，透露早已準備「瞓身」演出：「如果可以上陣，我不會去想能否入球，但只要穿起港隊球衣就會拼盡，以行動報答香港。」而港足6月主場惡鬥朝鮮，21歲小將陳俊樂「一球成名」，亦預料會隨伊達等「老大哥」正選披甲，鎮守中場。昨日記者會上，Kim sir特別帶同年輕守將徐宏傑現身，「傑仔」形容今仗為下周迎戰大馬的重要預演：「球隊有不少新面孔加入，今仗給予我們機會試陣，亦可藉此看看大家的狀態，測試戰術運用等。」

kim sir 玩試陣就算贏波通常都係踢得好趕客

今晚癡線佬會企邊

home

文西咩事

Kim sir 正賽友賽都係九斬九跑

Passed away
Rip

化妝大師陳文輝逝世呀
好玩唔玩唔好拎呢D玩喇

原來列斯奧只得34，打中堅唔算好老

今場唔爆啦

火雞都有女朋友

佢條女應該都係成日遲到

事到如今唯有去現場買，現場好feel太多，電視比唔到種感覺，一定要買到呀

喂你喺邊呀 sorry呀bbg我遲咗半個鐘

唔緊要喇我估到你遲到我啱啱先出門口

如果BB班MK frd知道BB跟垃垃拍埋呢啲片，咪咩面都冇晒？

真係好低能 傑志又係東網拍 流浪又東網拍 點解會差咁遠

可能拍果陣都唔知咁柒

估下今晚比數

究竟係東網比橋定球會比橋

應該係遲到仲勁過佢
火雞因為扶阿婆過馬路遲到半粒鐘
條女就例遲一粒鐘
所以火雞早過條女半粒鐘到

一定要勁過我賭

7-0 先收貨

把自己看得那麼高

十卜！

唔得閒 不了
不過下個禮拜二買咗飛

準備今日入場嗌kimout

人地包埋叉燒飯奶茶，你有無先

澳門對遼國都入三球
如果今晚金人帶隊入少四球
唔該佢躝屎gut路！
到時LIHKG兄弟會會喺對陣馬來亞嘅比賽高叫KIMOUT口號同埋舉標語！

北宋聯金滅遼係錯誤國策, 今日係咪要聯寮滅金?

今場入場啦連登仔

入多澳門一球失少一球已經係基本

金人將會帶俾我哋禍患！俘虜咗徽欽二帝，令我大宋要偏安江南！

我估4:2

鳩打鳩贏

「所謂港足精神 就係團結
我地波台手足 自成一族
不但精明能幹 做野爽快
我地會扯旗仔 又會鳩噏
入左球場 就要入波台
撐起港足就至醒目
手足何所欲 馬拉幾時輸波出局
手足何所欲 金仔幾時輸波出局」

正 波台beat

10月10號一齊dem